{"978-3-8362-4119-9": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Galileo Press", "isbn": "978-3-8362-4119-9", "Schlagw\u00f6rter": ["Sprachen", "Englisch", "Handb\u00fccher"], "img": "cover.jpg", "title": "Galileo Computing :: Java 7", "Sachgruppen": ["004 Informatik"], "summary": "Mehr als eine Insel - index", "languages": "de", "topic": "Berufliche Fort- und Weiterbildung", "file": "Galileo Computing __ Java 7 - Mehr als ein - Christian Ullenboom.epub", "authors": ["Ullenboom, Christian (Verfasser)"], "keywords": "Java Standard Edition 8", "path": "Christian Ullenboom/Galileo Computing __ Java 7 - Mehr als eine Insel - index (25)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n 12. Auflage zu Java 8\n <br/>\n <br/>\n Unser Handbuch ist die erste Wahl, wenn es um aktuelles und praktisches Java-Wissen geht. Java-Einsteiger, Studenten und Umsteiger profitieren seit mehr als einem Jahrzehnt von diesem Lehrwerk. Neben der Behandlung der Sprachgrundlagen von Java (Neu in Java 8: Lambda-Ausdr\u00fccke) gibt es kompakte Einf\u00fchrungen in Spezialthemen . So erfahren Sie einiges \u00fcber Threads, Swing, Netzwerkprogrammierung, NetBeans, RMI, XML und Java, Servlets und Java Server Pages. Dieses Buch geh\u00f6rt in das Regal eines jeden Java-Programmierers.\n <br/>\n <br/>\n Lehr- und Arbeitsbuch sowie Java-Referenz in einem\n <br/>\n <br/>\n 12. Auflage zu Java 8\n <br/>\n <br/>\n Unser Handbuch ist die erste Wahl, wenn es um aktuelles und praktisches Java-Wissen geht. Java-Einsteiger, Studenten und Umsteiger profitieren seit mehr als einem Jahrzehnt von diesem Lehrwerk. Neben der Behandlung der Sprachgrundlagen von Java (Neu in Java 8: Lambda-Ausdr\u00fccke) gibt es kompakte Einf\u00fchrungen in Spezialthemen . So erfahren Sie einiges \u00fcber Threads, Swing, Netzwerkprogrammierung, NetBeans, RMI, XML und Java, Servlets und Java Server Pages. Dieses Buch geh\u00f6rt in das Regal eines jeden Java-Programmierers.\n <br/>\n <br/>\n Aus dem Inhalt:\n <br/>\n <br/>\n Java-Sprachgrundlagen: von Klassen und Objekten bis zu Datenstrukturen und Algorithmen\n <br/>\n Lernen an vielen kleinen, praxisnahen Beispielen\n <br/>\n Infos und Tipps zur Arbeit mit Eclipse und NetBeans\n <br/>\n Lehr- und Arbeitsbuch sowie Java-Referenz in einem\n <br/>\n <br/>\n Galileo Press hei\u00dft jetzt Rheinwerk Verlag.\n <br/>\n <br/>\n Die Fachpresse zur Vorauflage:\n <br/>\n <br/>\n Testmania: \"Das Standardbegleitwerk f\u00fcr die javabasierte Software-Entwicklung!\"\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8362-4119-9", "categories": "Berufliche Fort- und Weiterbildung.Sprachen.Englisch.Handb\u00fccher", "size": 19847638}, "9783641135478": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Heyne", "isbn": "9783641135478", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "England", "London"], "img": "cover.jpg", "title": "Der Medicus", "authors": ["Gordon, Noah", "Wasel, Ulrike (\u00dcbers.)", "Timmermann, Klaus (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["810 Englische Literatur Amerikas", "B Belletristik"], "summary": "der Roman zum Film", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Der Medicus - der Roman zum Film - Noah Gordon.epub", "Gattung": "Historische Romane und Erz\u00e4hlungen", "keywords": ["London", ";", "Waisenkind", ";", "Bader", "; Geschichte 1021-1025 ; Belletristische Darstellung", "Avicenna", "; Belletristische Darstellung", "Iran", ";", "Arzt", ";", "Engl\u00e4nder", "; Geschichte 1025-1043 ; Belletristische Darstellung"], "path": "Noah Gordon/Der Medicus - der Roman zum Film (78)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Der Weltbestseller von Noah Gordon\n <br/>\n <br/>\n Der Waisenjunge Rob findet bei einem Bader Schutz und wird sein gelehriger Sch\u00fcler. Nach dem Tod seines Meisters bricht er nach Persien auf, denn dort, im fernen Isfahan, lehrt Avicenna, der ber\u00fchmteste aller \u00c4rzte. Rob trotzt mutig den Gefahren seiner weiten Reise, Hunger, Pest und den \u00dcberf\u00e4llen religi\u00f6ser Fanatiker. Unbeirrt folgt er seiner Berufung als Arzt und Heiler.\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641135478", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Orte & L\u00e4nder.England.London", "size": 10100863}, "9783835324442": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Wallstein Verlag", "isbn": "9783835324442", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Deutschland"], "img": "cover.jpg", "title": "Waldemar M\u00fcller", "Sachgruppen": ["320 Politik"], "summary": "ein deutsches Schicksal", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Waldemar Muller - ein deutsches Schicksal - Gaston Salvatore.epub", "authors": ["Salvatore, Gaston", "Enzensberger, Hans Magnus"], "path": "Gaston Salvatore/Waldemar Muller - ein deutsches Schicksal (104)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Waldemar M\u00fcller - welcher Name k\u00f6nnte besser stehen f\u00fcr \"ein deutsches Schicksal\"? Gaston Salvatore h\u00e4lt Deutschland einen Spiegel vor.\n <br/>\n <br/>\n \"Schon der Name Waldemar M\u00fcller ist an und f\u00fcr sich eine Zumutung\", schrieb Hans Magnus Enzensberger, als er dieses Buch vor zwanzig Jahren in der Anderen Bibliothek herausbrachte. \"Denn so hei\u00dft man einfach nicht. Dazu kommt, dass dieser zweifelhafte Held ganz dazu angetan ist, in jedem von uns, besonders aber in den Concierges der Kultur, \u00e4u\u00dferst gemischte Gef\u00fchle zu erregen, zum Beispiel Abscheu, Mitgef\u00fchl, Betretenheit und Verst\u00e4ndnis. Und das ist noch l\u00e4ngst nicht alles! Schon nach den allerersten S\u00e4tzen der allerersten Lieferung dieses \"deutschen Schicksals\" wird erfahrungsgem\u00e4\u00df ein gewisses Glucksen laut, ein kleiner Lacher, der widerwillig hochkommt, m\u00fchsam unterdr\u00fcckt wird und sich endlich lauthals Bahn bricht. Und schon keimt in uns die Ahnung, der h\u00e4ssliche Verdacht auf, als k\u00f6nnte hier gelacht werden auf unsere Kosten.\"\n <br/>\n Erfunden hat Gaston Salvatore seine Figur Anfang der achtziger Jahre f\u00fcr die Satiren, die in der legend\u00e4ren Zeitschrift \"TransAtlantik\" erschienen. Waldemar M\u00fcller war der \"typische Deutsche\", der nirgends recht dazugeh\u00f6rt, sondern \u00fcberall, in den gro\u00dfen Institutionen oder im kleinen Hinterzimmer, eher herumstolpert und gerade dadurch das sonst Verborgene grell sichtbar macht. Nach dem Mauerfall hat Salvatore seine Satiren fortgef\u00fchrt: Und es zeigt sich, dass dieser Typus Held f\u00fcr die gr\u00f6\u00dfer gewordene Republik ebenso trefflich stehen kann. Und heute um so mehr.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783835324442", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Orte & L\u00e4nder.Deutschland", "size": 1302080}, "978-3-446-24690-4": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Carl Hanser Verlag", "isbn": "978-3-446-24690-4", "img": "cover.jpg", "title": "Album", "authors": ["Kermani, Navid"], "Sachgruppen": ["890 Literatur in anderen Sprachen", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Album_ Das Buch der von Neil Young getotet - Navid Kermani.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Navid Kermani/Album (6)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Mit seinen Romanen \"Dein Name\" und \"Gro\u00dfe Liebe\" wurde Navid Kermani als einer der eigensinnigsten Schriftsteller unserer Zeit gefeiert. Nun liegen seine fr\u00fchen Romane und Erz\u00e4hlungen in einem Band vor - vier literarische Paukenschl\u00e4ge, die bei aller Verschiedenheit zugleich ein Kontinuum ergeben: Ob es die Heilung der Babykolik aus dem Geiste der Rockmusik ist, die Heiligenviten aus K\u00f6ln-Eigelstein und Umgebung, die K\u00e4mpfe, Erniedrigungen und Missverst\u00e4ndnisse der erotischen Liebe oder der Tod in Gestalt einer SMS - jedes Mal erweist sich das Wunder oder das Scheitern der menschlichen Existenz in den scheinbar banalsten Situationen unseres Alltags.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-446-24690-4", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "size": 3898785}, "978-3-7317-6032-0": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Sch\u00f6ffling & Co.", "isbn": "978-3-7317-6032-0", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Nordamerika", "USA"], "img": "cover.jpg", "title": "Der Traum vom Goldenen Berg", "authors": ["Ling, Zhang", "Hermann, Marc (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["820 Englische Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Historische Romane", "file": "Der Traum vom Goldenen Berg - Roman - Zhang Ling.epub", "Gattung": "Historische Romane und Erz\u00e4hlungen", "path": "Zhang Ling/Der Traum vom Goldenen Berg - Roman (88)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Eine Familiensaga von der Suche nach dem Gl\u00fcck und vom Traum einer gl\u00fccklichen Heimat\n <br/>\n Ein fast vergessenes Erbe f\u00fchrt Amy Smith nach China. Eigentlich will sie so schnell wie m\u00f6glich wieder zur\u00fcck nach Vancouver, doch versteckte Briefe ihrer Gro\u00dfmutter, eine wertvolle Opiumpfeife und andere Fundst\u00fccke im Haus ihrer Vorfahren wecken ihre Neugier. Warum war ihre Familie \u00fcberhaupt nach Kanada ausgewandert?\n <br/>\n Wie viele seiner Generation bricht Amys Urgro\u00dfvater im 19. Jahrhundert zum verhei\u00dfungsvollen \"Goldenen Berg\" auf, um das \u00dcberleben seiner Familie zu sichern. Im fernen China warten die Frauen oft jahrelang auf die Heimkehr der M\u00e4nner. Die Realit\u00e4t der Kulis im kanadischen Wilden Westen ist bitter, und nicht alle kehren vom Eisenbahnbau zur\u00fcck.\n <br/>\n Bei Erkundungen im geerbten Haus erschlie\u00dft sich nach und nach die abenteuerliche Geschichte von Amys Vorfahren an eine schnelle Abreise ist nicht mehr zu denken.\n <br/>\n In einem farbigen Panorama, das sich \u00fcber mehrere Generationen erstreckt, erz\u00e4hlt Zhang Ling die spannende und ber\u00fchrende Geschichte der chinesischen Wanderarbeiter, in der sich auch heutige Erfahrungen des Fremdseins und des hoffnungsvollen Aufbruchs spiegeln.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-7317-6032-0", "categories": "Historische Romane.Orte & L\u00e4nder.Nordamerika.USA", "size": 1487065}, "9783864895388": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Westend Verlag", "isbn": "9783864895388", "Schlagw\u00f6rter": ["Politik", "Kriege & Krisen", "B\u00fcrgerkriege"], "img": "cover.jpg", "title": "Brennpunkt Nahost", "Sachgruppen": ["950 Geschichte Asiens"], "summary": "die Zerst\u00f6rung Syriens und das Versagen des Westens", "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Brennpunkt Nahost - die Zerstorung Syriens - Jorg Armbruster.epub", "authors": ["Armbruster, J\u00f6rg"], "keywords": "B\u00fcrgerkrieg in Syrien ; Geschichte", "path": "Jorg Armbruster/Brennpunkt Nahost - die Zerstorung Syriens und das Versagen des Westens (18)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Wie eine Region die Welt in Atem h\u00e4ltDie Lage in Nahost spitzt sich zu, es droht ein Fl\u00e4chenbrand mit weltweiten politischen und wirtschaftlichen Auswirkungen. Der Aufstand der Syrer ist zum arabisch-iranischen Stellvertreterkrieg des Nahen Ostens geworden und Israels Atomstreit mit dem Iran ist an einem gef\u00e4hrlichen Punkt angelangt. L\u00e4nder wie \u00c4gypten und Tunesien stehen am Scheideweg, w\u00e4hrend Syrien sich in einem blutigen B\u00fcrgerkrieg zerfleischt. J\u00f6rg Armbruster zeigt, mit welchen Konsequenzen wir zu rechnen haben, wenn die Situation in Nahost endg\u00fcltig eskaliert.Weiterhin ist offen, wohin sich die Aufst\u00e4nde in den arabischen L\u00e4ndern entwickeln. Gestern noch erlangten in \u00c4gypten und Tunesien die Muslimbr\u00fcder die Macht, heute schon hat mehr oder weniger wieder das Milit\u00e4r das Sagen. In Syrien leiden die Menschen unter einem grausamen B\u00fcrgerkrieg und f\u00fcr den Pal\u00e4stinakonflikt zeichnet sich nach wie vor keine L\u00f6sung ab. J\u00f6rg Armbruster geht bei seinen Recherchen im Fr\u00fchjahr 2013, weit \u00fcber die tagesaktuelle Berichterstattung hinaus, diesen Fragen nach: Welche politischen Kr\u00e4fte wirken auf die Konflikte ein? Was denken und wollen die Menschen vor Ort? Warum kommt die Region nun schon seit Jahrzehnten nicht zur Ruhe? Kann es eine L\u00f6sung geben? Wer die komplexen Probleme der einzelnen L\u00e4nder und Konflikte verstehen will, muss dieses Buch lesen.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783864895388", "categories": "Geschichte & Politik.Politik.Kriege & Krisen.B\u00fcrgerkriege", "size": 1751324}, "9783864890031": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Westend Verlag", "isbn": "9783864890031", "img": "cover.jpg", "title": "Stresstest Deutschland", "Sachgruppen": ["320 Politik", "330 Wirtschaft", "360 Soziale Probleme, Sozialdienste, Versicherungen"], "summary": "wie gut sind wir wirklich?", "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Stresstest Deutschland - wie gut sind wir  - Jens Berger.epub", "authors": ["Berger, Jens"], "keywords": "Deutschland ; Staatsverdrossenheit ; Lobbyismus ; Wirtschaftspolitik ; Finanzpolitik ; Gesundheitspolitik ; Sozialpolitik", "path": "Jens Berger/Stresstest Deutschland - wie gut sind wir wirklich_ (90)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Deutschland, Mustersch\u00fcler Europas?Politik und Medien preisen t\u00e4glich die Leistungsf\u00e4higkeit Deutschlands, nicht ohne uns im gleichen Atemzug zu ermahnen, den G\u00fcrtel doch bitte enger zu schnallen. Himmelhoch jauchzend, zu Tode betr\u00fcbt - die Grenzen zwischen Selbstbeweihr\u00e4ucherung und schrillem Alarmismus verschwimmen immer mehr. Doch wie gut sind wir wirklich? Jens Berger wirft einen unbestechlichen Blick u. a. auf die derzeitige Demokratiekrise, auf Wirtschafts-, Finanz- und Gesundheitspolitik, auf Rente und Soziales.Wir sind Vize-Exportweltmeister, haben das begehrte AAA-Rating und hangeln uns von einem XXL-Aufschwung zum n\u00e4chsten. Gleichzeitig wissen Millionen Deutsche am Monatsende nicht mehr, wie sie ihre Rechnungen bezahlen sollen. Ihnen droht die Altersarmut, w\u00e4hrend ihre Kinder sich von einem Zeitvertrag zum n\u00e4chsten schleppen. Geht es der Bev\u00f6lkerung tats\u00e4chlich gut, wenn es der Wirtschaft gut geht? Ist die schw\u00e4bische Hausfrau wirklich ein passendes Leitbild f\u00fcr eine Volkswirtschaft? Wird Demokratie \u00fcberhaupt noch gelebt, oder ist sie mittlerweile zu einer hohlen Phrase f\u00fcr Sonntagsreden verkommen? Und wer ist eigentlich der Souver\u00e4n - die Banken oder das Volk? Sind die Medien noch ein \"Sturmgesch\u00fctz der Demokratie\" oder nur die \"Spritzpistole Angela Merkels\"? Kann die Bewegung der Emp\u00f6rten ein Korrektiv sein? Jens Berger unterzieht Deutschland einem Stresstest und kommt zu einem ern\u00fcchternden Ergebnis.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783864890031", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 594336}, "978-3-406-69209-3": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "C.H.Beck", "isbn": "978-3-406-69209-3", "Schlagw\u00f6rter": ["Flucht & Vertreibung", "Fl\u00fcchtling"], "img": "cover.jpg", "title": "Einbruch der Wirklichkeit", "Sachgruppen": ["300 Sozialwissenschaften, Soziologie, Anthropologie"], "languages": "de", "topic": "Biografien & Erinnerungen", "file": "Einbruch der Wirklichkeit_ Auf dem Fluchtl - Navid Kermani.epub", "authors": ["Kermani, Navid (Verfasser)", "Saman, Moises (Illustrator)"], "keywords": "Balkan ; Lesbos ; Izmir ; Fl\u00fcchtling ; Reiseweg", "path": "Navid Kermani/Einbruch der Wirklichkeit_ Auf dem Fluchtlingstreck durch Europa (134)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Zu Fu\u00df, in Bussen, Gef\u00e4ngniswagen oder Sonderz\u00fcgen zieht ein langer Fl\u00fcchtlingstreck von der griechischen Insel Lesbos in Richtung Deutschland. Navid Kermani war im Herbst 2015 auf dieser \"Balkanroute\" unterwegs. In seiner einf\u00fchlsamen Reportage berichtet er davon, warum die Welt der Krisen und Konflikte, die wir weit vor den Toren Europas w\u00e4hnten, pl\u00f6tzlich auch unsere Welt ist.Navid Kermani beschreibt die Lage an der t\u00fcrkischen Westk\u00fcste, wo Tausende Fl\u00fcchtlinge in erb\u00e4rmlichsten Verh\u00e4ltnissen auf eine unsichere \u00dcberfahrt warten. Er hat auf Lesbos die Ankunft derer beobachtet, die es geschafft haben und nun einen Kulturschock erleben. Er hat mit Helfern und Politikern gesprochen, vor allem aber mit den Fl\u00fcchtlingen aus Syrien, Afghanistan und anderen L\u00e4ndern: Was treibt sie fort, und warum wollen sie alle nach Deutschland? Auf meisterhafte Weise macht er an unscheinbaren Details deutlich, welche kulturellen und politischen Konflikte die Menschen buchst\u00e4blich in Bewegung setzen \u2013 und wie Europa auf die Fl\u00fcchtlinge reagiert.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-406-69209-3", "categories": "Biografien & Erinnerungen.Erfahrungen & soziale Probleme.Flucht & Vertreibung.Fl\u00fcchtling", "size": 4169593}, "9783593397313": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Campus", "isbn": "9783593397313", "img": "cover.jpg", "title": "Freiheit statt Kapitalismus", "Sachgruppen": ["330 Wirtschaft"], "summary": "\u00fcber vergessene Ideale, die Eurokrise und unsere Zukunft", "languages": "de", "topic": "Fachb\u00fccher", "file": "Freiheit statt Kapitalismus - uber vergess - Sarah Wagenknecht.epub", "authors": ["Wagenknecht, Sahra"], "keywords": "Kapitalismus ; Verteilungstheorie ; Eigentumsordnung", "path": "Sarah Wagenknecht/Freiheit statt Kapitalismus - uber vergessene Ideale, die Eurokrise und unsere Zukunft (21)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Der Weg zu einer neuen Wirtschaftsordnung!\n <br/>\n Der Kapitalismus versagt vor seinen eigenen Anspr\u00fcchen, sagt Sahra Wagenknecht. Sie nimmt Ludwig Erhard beim Wort: Wohlstand f\u00fcr alle! In ihrer Analyse unseres Wirtschaftssystems entwirft sie ein Zukunftsmodell, das dort weiterdenkt, wo die meisten Marktwirtschaftler auf halbem Wege stehen bleiben. Ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr politische Handlungsf\u00e4higkeit Grundvoraussetzung f\u00fcr echten Wettbewerb, echtes Unternehmertum und echte Leistung.\n <br/>\n <br/>\n \"Gute Krisenanalyse Wagenknecht demaskiert die Mythen und Schwachstellen des globalen Hyperkapitalismus.\" - Max Otte\n <br/>\n <br/>\n \" Freiheit statt Kapitalismus formuliert den Zweifel, den viele mit sich herumtragen.\" - DeutschlandRadio\n <br/>\n <br/>\n \"Sahra Wagenknecht zeigt ein tieferes Verst\u00e4ndnis f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenh\u00e4nge als viele Politiker aus Parteien, denen man gemeinhin Wirtschaftsn\u00e4he und -kompetenz zuspricht.\" - Handelsblatt\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783593397313", "categories": "Fachb\u00fccher", "size": 2692166}, "978-3-406-68338-1": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "C.H.Beck", "isbn": "978-3-406-68338-1", "Schlagw\u00f6rter": ["Kirche"], "img": "cover.jpg", "title": "Ungl\u00e4ubiges Staunen", "Sachgruppen": ["230 Theologie, Christentum", "700 K\u00fcnste, Bildende Kunst allgemein", "290 Andere Religionen"], "languages": "de", "topic": "Religion", "file": "Unglaubiges Staunen - Navid Kermani.epub", "authors": ["Kermani, Navid"], "keywords": "Christliche Kunst ; \u00c4sthetik ; Spiritualit\u00e4t", "path": "Kermani, Navid/Unglaubiges Staunen (1)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Was geschieht, wenn einer der bedeutendsten deutschen Schriftsteller, der selbst ein Muslim ist, sich in die christliche Bildwelt versenkt? Navid Kermani sieht staunend eine Religion voller Opfer und Klage, Liebe und Wunder, unvern\u00fcnftig und abgr\u00fcndig, zutiefst menschlich und g\u00f6ttlich: ein Christentum, von dem Christen in dieser Ernsthaftigkeit, K\u00fchnheit und auch Begeisterung nur noch selten sprechen.\n <br/>\n Es ist ein Wagnis: Offenen Herzens, mit einer geradezu kindlichen Neugier steht Navid Kermani vor den gro\u00dfen und vor unbekannten Werken der christlichen Kunst. Und es wird zum Geschenk: Denn seine ber\u00fcckend geschriebenen Meditationen geben dem Christentum den Schrecken und die Sch\u00f6nheit zur\u00fcck. Kermani hadert mit dem Kreuz, verliebt sich in den Blick der Maria, erlebt die orthodoxe Messe und ermisst die Gr\u00f6\u00dfe des heiligen Franziskus. Er lehrt uns, in den Bildern alter Meister wie Botticelli, Caravaggio oder Rembrandt auch die Fragen unserer heutigen Existenz zu erkennen \u2013 mit klarem Blick f\u00fcr die wesentlichen Details und die untergr\u00fcndigen Bez\u00fcge auch zu entfernt scheinenden Welten, zur deutschen Literatur, zum mystischen Islam und selbst zur modernen Heilgymnastik. Seine poetische Schule des Sehens macht s\u00fcchtig: s\u00fcchtig nach diesem speziellen Blick auf das Christentum und sehns\u00fcchtig danach, selbst so sehen zu k\u00f6nnen.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-406-68338-1", "categories": "Religion.Christentum.Kirche", "size": 29878694}, "9783455851441": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Hoffmann und Campe", "isbn": "9783455851441", "img": "cover.jpg", "title": "Allah ist gro\u00df, die Hoffnung klein", "Sachgruppen": ["320 Politik", "070 Nachrichtenmedien, Journalismus, Verlagswesen", "290 Andere Religionen"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Allah ist gross, die Hoffnung klein - Thomas Aders.epub", "authors": ["Aders, Thomas"], "path": "Thomas Aders/Allah ist gross, die Hoffnung klein (8)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Auf den Spuren des IS in Syrien, unterwegs in \u00c4gypten, Saudi-Arabien oder dem Irak - als ARD-Korrespondent berichtet Thomas Aders aus dem Nahen Osten. Seine Beitr\u00e4ge \u00fcber Menschen, ihre Schicksale und ihre Lebenswelt dauern maximal zwei Minuten und drei\u00dfig Sekunden. Erstmals erz\u00e4hlt er ausf\u00fchrlich von bewegenden und grausamen Momenten, die jenseits des Nachrichtenalltags stattfinden. Thomas Aders zeichnet sehr pers\u00f6nliche Portr\u00e4ts von Menschen und Orten, von Terroristen und Opfern. Er l\u00e4sst Augenblicke der Recherche aufleben, die sich mit der Kamera kaum einfangen lassen. Die Erz\u00e4hlungen f\u00fchren an entlegene Orte - auf einen Dorfplatz im S\u00fcdsudan, in die weltgr\u00f6\u00dfte Molkerei in Saudi-Arabien oder in ein Krankenhaus im Jemen. Sie lassen Unterst\u00fctzer von Baschar al-Assad in Syrien oder fastende Muslimbr\u00fcder in Kairo zu Wort kommen. In Bagdad begegnet Aders Saher und ihren beiden S\u00f6hnen. Die Mutter versteckt sie 1980 im Kinderzimmer vor dem mordenden Regime Saddam Husseins, erst 2003 k\u00f6nnen sie das Haus wieder verlassen. Aders ist dabei, als sie auf die Stra\u00dfen gehen, taumelnd angesichts der Eindr\u00fccke, die nichts mehr mit ihrer kindlichen Lebenswirklichkeit zu tun haben. Mit einem Vorwort von J\u00f6rg Armbruster.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783455851441", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 888788}, "9783641127220": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Wilhelm-Goldmann-Verlag", "isbn": "9783641127220", "img": "cover.jpg", "title": "Durst", "authors": ["Riva, Alberto", "Franz, Claudia (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["850 Italienische, rum\u00e4nische, r\u00e4toromanische Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Krimi & Thriller", "file": "Durst - Roman - Alberto Riva.epub", "Gattung": "Krimis, Thriller, Spionage", "path": "Alberto Riva/Durst - Roman (14)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Der Kampf ums Wasser hat begonnen. Und die Menschheit schwebt in h\u00f6chster Gefahr ...\n <br/>\n <br/>\n Sarah Clarice, die in Bahia f\u00fcr eine Umweltorganisation arbeitet, steht vor einem R\u00e4tsel: Ein Abschnitt des Flusses Rio Sao Francisco, der jahrzehntelang verseucht war, ist bei einem gro\u00dfen S\u00e4uberungsprojekt wieder nutzbar gemacht worden. Doch gleichzeitig grassiert in der Gegend eine mysteri\u00f6se Krankheit, die schon mehrere Todesopfer gefordert hat. Sarah beschlie\u00dft der Sache nachzugehen und findet in dem Chemiker Matheus einen Verb\u00fcndeten. Die Spuren f\u00fchren die beiden zum Chef eines m\u00e4chtigen Wasserkonzerns, genannt \u201eDrago\u201c, der Drache. Der skrupellose Machtmensch verfolgt einen wahnwitzigen Plan, der mit allen Mitteln verhindert werden muss ...\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641127220", "categories": "Krimi & Thriller", "size": 829853}, "9783518743379": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Suhrkamp-Verlag <Berlin>", "isbn": "9783518743379", "img": "cover.jpg", "title": "Die Stimme des Herrn", "authors": ["Lem, Stanis\u0142aw", "Buschmann, Roswitha (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Die Stimme des Herrn - Roman - Stanislaw Lem.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Stanislaw Lem/Die Stimme des Herrn - Roman (12)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Ein pulsierender Neutrinostrahl ist entdeckt worden. Handelt es dich um ein rein phyikalisches Ph\u00e4nomen? Oder aber um eine interstellare Botschaft, ausgesandt von einer der Menschheit weit \u00fcberlegenen Zivilisation? Dieser Sience-fiction-Roman l\u00e4\u00dft ein faszinierendes Geflecht aus Hypothesen und Vermutungen entstehen und zeigt, wie abh\u00e4ngig die modernen Wissenschaften von den politisch-gesellschaftlischen Bedingungen sind.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783518743379", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "size": 1268280}, "9783446233409": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Carl Hanser Verlag M\u00fcnchen", "isbn": "9783446233409", "Schlagw\u00f6rter": ["Themen", "Liebe"], "img": "cover.jpg", "title": "Das Geheimnis des Kalligraphen", "authors": ["Schami, Rafik"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Das Geheimnis des Kalligraphen - Rafik Schami.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "keywords": "Damaskus ; Kalligraph ; Arabische Schrift ; Familienkonflikt ; Geschichte 1957 ; Belletristische Darstellung", "path": "Rafik Schami/Das Geheimnis des Kalligraphen (28)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n In Damaskus macht ein Ger\u00fccht die Runde: Nura, die sch\u00f6ne Frau des ber\u00fchmten Kalligraphen Hamid Farsi, sei gefl\u00fcchtet. Warum hat sie ein Leben, um das viele sie beneiden, hinter sich gelassen? Oder war sie Opfer einer Entf\u00fchrung der Gegner ihres Mannes? Schon als junger Mann wird Farsi als Wunderkind der Kalligraphie gefeiert. Nun arbeitet er verbissen an Pl\u00e4nen f\u00fcr eine radikale Reform der arabischen Sprache, nicht ahnend, dass zwischen Nura und seinem Lehrling Salman eine leidenschaftliche Liebe ihren Anfang nimmt - die Liebe zwischen einer Muslimin und einem Christen. Der neue Roman des deutsch-syrischen Autors ist ein gro\u00dfer Bilderbogen der syrischen Gesellschaft, der alle Sinne der Leser anspricht.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783446233409", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Themen.Liebe", "size": 1465098}, "978-3-10-400085-5": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Fischer E-Books", "isbn": "978-3-10-400085-5", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Europa", "Deutschland", "Ostfriesland"], "img": "cover.jpg", "title": "Ostfriesenblut", "authors": ["Wolf, Klaus-Peter"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Krimi & Thriller", "file": "Ostfriesenblut - Wolf, Klaus-Peter.epub", "Gattung": "Krimis, Thriller, Spionage", "keywords": "Norden-Norddeich ; Junge Frau ; Mord ; Kriminalbeamtin ; Aufkl\u00e4rung <Kriminologie> ; Belletristische Darstellung", "path": "Wolf, Klaus-Peter/Ostfriesenblut (67)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Ein Mordsspiel\n <br/>\n Ein Unbekannter legt Ann Kathrin Klaasen eine Leiche vor ihr ostfriesisches Einfamilienhaus. Die Tote, Regina Orth, ist keines nat\u00fcrlichen Todes gestorben, obwohl im Totenschein \u201eTod durch Herzversagen\u201c angegeben wurde. Doch noch w\u00e4hrend Kommissarin Ann Kathrin Klaasen im Umfeld der Toten ermittelt, erh\u00e4lt sie Hinweise auf das n\u00e4chste Opfer des M\u00f6rders. Offenbar ist sie Teil eines Spiels, dessen Regeln sie noch nicht kennt.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Kroatien\">\n   HR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-10-400085-5", "categories": "Krimi & Thriller.Orte & L\u00e4nder.Europa.Deutschland.Ostfriesland", "size": 845564}, "978-3-518-75960-8": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Suhrkamp-Verlag <Berlin>", "isbn": "978-3-518-75960-8", "img": "cover.jpg", "title": "Sanftes Monster Br\u00fcssel oder die Entm\u00fcndigung Europas", "Sachgruppen": ["320 Politik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Sanftes Monster Brussel oder die Entmundig - Hans Magnus Enzensberger.epub", "authors": ["Enzensberger, Hans Magnus"], "keywords": "Europ\u00e4ische Union", "path": "Hans Magnus Enzensberger/Sanftes Monster Brussel oder die Entmundigung Europas (81)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Europa ist derzeit in aller Munde. Mi\u00dftrauen herrscht gegen die fernen Institutionen in Br\u00fcssel. Was, fragen sich immer mehr Europ\u00e4er, treiben unsere weithin unbekannten Vorm\u00fcnder hinter verspiegelten Fassaden, meist verschlossenen T\u00fcren und mit einer h\u00f6chst fragw\u00fcrdigen Legitimation? In einem Essay hat sich Hans Magnus Enzensberger der Aufgabe gestellt, zur Aufkl\u00e4rung \u00fcber die Gebr\u00e4uche und Spielregeln beizutragen, mit denen das Europa von \u201aBr\u00fcssel\u2019 uns zu regieren beansprucht: lakonisch und treffsicher, wohlinformiert und bissig, dabei um Gerechtigkeit bem\u00fcht, denn das Monster, dem er ins Auge blickt, ist nicht immer nur furchterregend, sondern auch sanft. Dennoch mu\u00df der Leser Nebenwirkungen in Kauf nehmen.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-518-75960-8", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "size": 1266806}, "978-3-87763-145-4": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Spiegel Verlag", "isbn": "978-3-87763-145-4", "img": "cover.jpg", "title": "Deutschland 2030", "Sachgruppen": ["330 Wirtschaft"], "summary": "Gesellschaft im demografischen Umbruch", "languages": "de", "topic": "unsortiert", "file": "Deutschland 2030 - Gesellschaft im demogra - SPIEGEL-Verlag Rudolf Augstein GmbH.epub", "authors": ["Fichtner, Ullrich (Herausgeber)", "Mingels, Guido (Herausgeber)"], "path": "SPIEGEL-Verlag Rudolf Augstein GmbH/Deutschland 2030 - Gesellschaft im demografischen Umbruch (94)", "content": "", "id": "URN:ISBN:978-3-87763-145-4", "size": 5408537}, "9783905951653": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Secession Verlag", "isbn": "9783905951653", "img": "cover.jpg", "title": "Das Prinzip", "authors": ["Ferrari, J\u00e9r\u00f4me", "Ruzicska, Christian (\u00dcbers.)", "Sourzac, Paul (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["840 Franz\u00f6sische Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Das Prinzip - Jerome Ferrari.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Jerome Ferrari/Das Prinzip (33)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Helgoland, fr\u00fche Zwanziger Jahre: Werner Heisenberg formuliert die Theorie der Unsch\u00e4rferelation und hebt damit die Gesetze der klassischen Physik ebenso aus den Angeln wie das \u00fcber Jahrhunderte wissenschaftlich gesch\u00e4rfte Weltbild. Ausgehend von dieser Verunsicherung macht J\u00e9r\u00f4me Ferrari in seinem Roman Verbindungslinien sichtbar, die seitdem Physik und Wissenschaft, Sprache und Literatur, Kultur und Politik, Wirtschaft und Gesellschaft ersch\u00fcttern.\n <br/>\n Er schildert, wie die Nationalsozialsten die Sprache vergiften und mit ihrem Terror das politische und kulturelle Leben bis in den tiefsten Kern zersetzen, wie Wissenschaftler eine Dekade sp\u00e4ter die erste Nuklearbombe in New Mexico testen und keine vier Wochen sp\u00e4ter der Tod sein neues Gesicht in Hiroshima zeigt, wo die M\u00e4chte aus dem Inneren des Atoms kaum einen Schatten von den Menschen \u00fcbrig lassen, und wie im neuen Millennium Dubai zu einer im Rausch des Wachstums berstenden Stadt wird, ein kaltes, Energie verschlingendes Monstrum, das sich ganz der Ideologie der Machbarkeit hingibt, mit der etwas so schnell entsteht, wie es in der Krise vergeht.\n <br/>\n Mit der Kraft der Metapher und dem notwendigen Schweigen spannt Ferrari einen poetischen Bogen u\u00fcer die Aufl\u00f6sungsprozesse und Entgrenzungen der vergangenen hundert Jahre. Entlang des streitbaren Lebens von Werner Heisenberg von seiner bahnbrechenden Entdeckung \u00fcber seine Verstrickung mit dem Nationalsozialismus, die Internierung in Farm Hall bis zu seiner ber\u00fchmten M\u00fcnchener Rede 1953 beschreibt er, wie dem Menschen die Welt entgleitet und wirkm\u00e4chtige, unkontrollierbare Prozesse Wirklichkeiten\n <br/>\n und Wahrheiten produzieren.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783905951653", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "size": 999177}, "9783627022174": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Frankfurter Verlags-Anstalt", "isbn": "9783627022174", "Schlagw\u00f6rter": ["Themen", "Alter"], "img": "cover.jpg", "title": "Verlangen und Melancholie", "authors": ["Kirchhoff, Bodo (Verfasser)"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Verlangen und Melancholie - Bodo Kirchhoff.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Bodo Kirchhoff/Verlangen und Melancholie (103)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Hinrich, dem ein \u00bbe\u00ab zum eleganteren Heinrich fehlt, findet an einem sonnigen Maitag einen Brief mit schwarzem Rand in seinem Briefkasten. Wer mag da gestorben sein? Hinrich wagt nicht, den Umschlag zu \u00f6ffnen. Seit seine Frau vor neun Jahren bei einem Sturz aus 43 Metern H\u00f6he ums Leben gekommen ist, lebt er allein. Seine Zeit als Kulturkorrespondent bei einer gro\u00dfen Frankfurter Zeitung liegt hinter ihm. Und so geh\u00f6ren seine Tage den Erinnerungen an Irene, der geliebten Mutter seiner Tochter Naomi, der \u00dcbersetzerin anspruchsvoller italienischer Literatur. Da gab es die gemeinsamen Sommer in Italien, ihre Reisen nach Rom und Pompeji, wo sie vor den ber\u00fchmten Fresken der Villa dei Misteri stundenlang stehen bleiben konnten, um deren Bedeutung zu entr\u00e4tseln. Und da gab es ihre Liebe zum Kino; sie mochten das Schwerm\u00fctige der Schwarzwei\u00dfbilder, aber lie\u00dfen sich auch verf\u00fchren von etwas Leichtem.\n <br/>\n Doch was geschah wirklich vor neun Jahren, vor ihrem Sturz? Und was steht in diesem Brief mit dem schwarzen Rand? Aufkl\u00e4rung bringt erst eine Reise nach Warschau, wo Hinrich sowohl das Leben mit Irene als auch die Zeit mit einer fr\u00fcheren Geliebten in einer Weise einholt, die alles auf den Kopf stellt, woran er geglaubt hat.\n <br/>\n <br/>\n \u00bbVerlangen und Melancholie\u00ab, der neue gro\u00dfe Roman von Bodo Kirchhoff, ist ein mit einer hintergr\u00fcndigen Spannung geladener Roman, der den Leser mitnimmt auf eine Spurensuche, bei der langsam, aber unerbittlich die Aufdeckung des gro\u00dfen \u00bbWarum\u00ab geschieht und der Held die Wahrheit \u00fcber den Tod seiner Frau erkennt. Bodo Kirchhoff erz\u00e4hlt dabei auch von einem \u00c4lterwerden, ohne dass die W\u00fcnsche mitaltern, von einem ewig jungen Verlangen und einer letztlich hilfreichen Melancholie.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783627022174", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Themen.Alter", "size": 950942}, "9783862416001": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Assoziation A", "isbn": "9783862416001", "img": "cover.jpg", "title": "45 Minuten bis Ramallah", "authors": ["Bornstein, Gabriel"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "45 Minuten bis Ramallah - Roman - Gabriel Bornstein.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Gabriel Bornstein/45 Minuten bis Ramallah - Roman (3)", "content": "<p class=\"description hidden-xxs\">\n Typisch Rafik Abu-Rabah. Er sitzt in einem Ruderboot, das langsam untergeht, und der Mann, der das 20-cm-Loch in den Boden des Bootes geschossen hat, steht mit einer Walther-Pistole am Ufer und zielt auf Rafiks Kopf. Da klingelt das Handy. Es ist Rafiks Mutter. Sein Bruder Jamal heiratet und Rafik\n <span class=\"additional\">\n  soll zur Hochzeit nach Jerusalem kommen. Da ist es schon besser, in Hamburg zu bleiben und eine Kugel in den Kopf zu bekommen, findet Rafik. Ein literarisches Roadmovie zwischen Hamburg, Ost-Jerusalem und Ramallah. Urkomisch, kom\u00f6diantisch, burlesk. Der schwarze Humor als Waffe der Literatur, wenn die Politik keine L\u00f6sung wei\u00df.\n </span>\n <a class=\"additional-clipped\" data-behavior=\"highlightDesc\" href=\"http://www.buecher.de/shop/romane--erzaehlungen/45-minuten-bis-ramallah-ebook-epub/gabriel-bornstein/products_products/detail/prod_id/45149404/#product_description\">\n  \u2026mehr\n </a>\n</p>\n", "id": "URN:ISBN:9783862416001", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "size": 1361229}, "9783593404349": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Campus", "isbn": "9783593404349", "img": "cover.jpg", "title": "Superkapitalismus", "Sachgruppen": ["320 Politik"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Superkapitalismus - Robert Reich.epub", "authors": ["Reich, Robert B.", "Neubauer, J\u00fcrgen (\u00dcbers.)"], "keywords": ["USA", ";", "Demokratie", ";", "Lobbyismus", ";", "Unternehmen", ";", "Kapitalismus", ";", "Globalisierung", "Kapitalismus", ";", "Globalisierung", ";", "Demokratie"], "path": "Robert Reich/Superkapitalismus (92)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Fr\u00fcher gab es einfach nur Kapitalismus. Heute gibt es den Superkapitalismus. Unter dem Druck der globalen Konkurrenz und der Finanzm\u00e4rkte haben die einzelnen Unternehmen an Macht verloren, hat die Wirtschaft insgesamt an Dynamik und St\u00e4rke gewonnen. Sie expandiert und nutzt alle Mittel, bem\u00e4chtigt sich der Politik und gef\u00e4hrdet so die Demokratie. Dieser Konflikt steckt in jedem von uns.Wir sind Anleger und Verbraucher und als solche werden wir von der Wirtschaft gut bedient. Zugleich sind wir B\u00fcrger und sp\u00fcren die Schw\u00e4che der von der Wirtschaft dominierten Politik. Robert Reich ruft dazu auf, unsere b\u00fcrgerlichen Interessen wieder klar zu erkennen und den Superkapitalismus aus der Politik zu verbannen.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783593404349", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 1256782}, "9783857875618": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Lenos Verlag", "isbn": "9783857875618", "img": "cover.jpg", "title": "Disteln im Weinberg", "Sachgruppen": ["950 Geschichte Asiens"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Disteln im Weinberg - Sumaiya H. Farhat-Nasir.epub", "authors": ["Fa\u1e5bh\u0101t-N\u0101\u1e63ir, Sumaiya H.", "B\u00fcrgi, Chudi (Hrsg.)", "Heule, Martin (Hrsg.)", "Renschler, Regula (Hrsg.)", "Goldberger, Ernest"], "keywords": "Pal\u00e4stinensische Autonomiegebiete ; Alltag ; Geschichte 2006 ; Erlebnisbericht", "path": "Sumaiya H. Farhat-Nasir/Disteln im Weinberg (13)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Sumaya Farhat-Naser lebt mit ihrem Mann Mun\u00eer in Birseit, mitten in der kargen Sch\u00f6nheit der pal\u00e4stinensischen Landschaft. Seit vielen Jahren setzt sie sich f\u00fcr eine friedliche L\u00f6sung des Konflikts im Nahen Osten ein. Die Autorin schildert ihren Alltag in einem Tagebuch. Sie erz\u00e4hlt von ihrer Familie, ihren Verwandten und deren Schicksalen und beschreibt ihre Friedensarbeit in Schulen und in Frauengruppen, die Auseinandersetzungen mit Israelis an den Checkpoints, aber auch den Wiederaufbau ihres Weinbergs und Feste mit Angeh\u00f6rigen und Freunden.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783857875618", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 3813075}, "9783641041823": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Random House", "isbn": "9783641041823", "img": "cover.jpg", "title": "3 Drachengeschichten", "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "3 Drachengeschichten - Patricia Schroder.epub", "authors": ["Schr\u00f6der, Patricia"], "keywords": "Drache ; Anthologie ; Kinderbuch", "path": "Patricia Schroder/3 Drachengeschichten (1)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Drei abenteuerliche Drachengeschichten in einem Band\n <br/>\n <br/>\n Der Drachenjunge Florian will sich einen kleinen Drachenbruder ausbr\u00fcten, weil Schwestern voll oberpeinlich sind, Prinzessin Tilla mopst sich einen Drachen f\u00fcr gemeinsame Flugstunden und Prinz Poldi k\u00e4mpft mit Schlossdrache Kuno gegen den schrecklichen Frostk\u00f6nig. Drei lustige, verwegene Geschichten f\u00fcr mutige Leser mit Drachenherz!\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641041823", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher.Nach Kategorien", "size": 2222033}, "9783627021870": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Frankfurter Verlags-Anstalt", "isbn": "9783627021870", "Schlagw\u00f6rter": ["Themen", "Ehe"], "img": "cover.jpg", "title": "Die Liebe in groben Z\u00fcgen", "authors": ["Kirchhoff, Bodo (Verfasser)"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Die Liebe in groben Zugen - Roman - Bodo Kirchhoff.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Bodo Kirchhoff/Die Liebe in groben Zugen - Roman (2)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Nominiert f\u00fcr den Deutschen Buchpreis 2012\n <br/>\n <br/>\n Ein Eheroman, Ein Sehnsuchtsroman, eine Lebensroman:\n <br/>\n Vila und Renz, beide f\u00fcrs Fernsehen t\u00e4tig, sind ein Paar im Takt der Zeit mit erwachsener Tochter, Wohnung in Frankfurt und Sommerhaus in Italien - alles so weit gut, w\u00e4re da nicht die unstillbare Sehnsucht nach Liebe: die einzige schwere Krankheit, mit der man alt werden kann, sogar gemeinsam. Noch aber sind Vila und Renz nicht alt, auch wenn sie erfahren, dass sie Gro\u00dfeltern werden. Sie stehen voll im Leben, nach au\u00dfen erfolgreich und nach innen ein Paar, das viel voneinander wei\u00df, aber nicht zu viel. Ein ausbalancierter Zustand; bis zu dem Augenblick, in dem Vila mit ungeahnter Intensit\u00e4t einen anderen zu lieben beginnt.\n <br/>\n <br/>\n Bodo Kirchhoff erz\u00e4hlt in seinem neuen gro\u00dfen Lebensroman von einer langen Ehe als ewiger Gl\u00fcckssuche, von fr\u00fchem Missbrauch als sp\u00e4terer Weltverengung und einem lebensl\u00e4nglichen, nur im Stillen erf\u00fcllten Verlangen. Im Zentrum aber steht die Liebe zwischen Vila, einer Frau in festen Verh\u00e4ltnissen, und dem Einzelg\u00e4nger B\u00fchl, Biograph eines Paars aus einer vergangenen, gottesf\u00fcrchtigen Epoche.\n <br/>\n <br/>\n Nach seinen beiden erfolgreichen, weltumspannenden Romanen INFANTA (1990) und PARLANDO (2001) erz\u00e4hlt Bodo Kirchhoff von drei welterschlie\u00dfenden Liebesgeschichten und einer weltverengenden entt\u00e4uschten Jugendfreundschaft: Die Liebe in groben Z\u00fcgen ist ein gro\u00dfartiges, souver\u00e4n und stilsicher erz\u00e4hltes Panorama einer Ehe als Lebensprojekt in einer Zeit, die den Moment verherrlicht. Und wenn es einen H\u00f6hepunkt in der Ehe gibt, erkennt Vila am Ende, dann besteht er in deren Dauer.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783627021870", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Themen.Ehe", "size": 851633}, "9783518736029": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Suhrkamp-Verlag <Berlin>", "isbn": "9783518736029", "Schlagw\u00f6rter": ["Politikwissenschaft", "Bereiche", "Au\u00dfenpolitik", "Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik", "Europ\u00e4ische Union, Europapolitik"], "img": "cover.jpg", "title": "Das doppelte Gesicht Europas", "Sachgruppen": ["330 Wirtschaft", "320 Politik"], "summary": "zwischen Kapitalismus und Demokratie", "languages": "de", "topic": "Sozialwissenschaften", "file": "Das doppelte Gesicht Europas - zwischen Ka - Hauke Brunkhorst.epub", "authors": ["Brunkhorst, Hauke"], "keywords": ["Europ\u00e4ische Union", ";", "Politischer Wandel", ";", "Technokratie", ";", "Wirtschaftskrise", ";", "Fiskalpolitik", ";", "Regionale Disparit\u00e4t", "Europ\u00e4ische Union", ";", "Friedens-Nobelpreis", "; Geschichte 2012 ;", "Kritik"], "path": "Hauke Brunkhorst/Das doppelte Gesicht Europas - zwischen Kapitalismus und Demokratie (27)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Die Entwicklung der EU wird oft als Verfallsgeschichte erz\u00e4hlt: Aus einem vision\u00e4ren Projekt wurde ein technokratisches Monstrum; angesichts der Eurokrise scheint die Stunde des kollektiven Bonapartismus gekommen zu sein, der den Kontinent mit einem Austerit\u00e4tsregime \u00fcberzieht. Hauke Brunkhorst pr\u00e4sentiert eine andere Lesart: Wie Dr. Jekyll und Mr. Hyde sind Vision und Technokratie aufeinander bezogen, die utopischen Anf\u00e4nge sind in Gesetzen konserviert, der Europ\u00e4ische Gerichtshof st\u00e4rkt die Rechte der Unionsb\u00fcrger. Das europ\u00e4ische Projekt bleibt ein offener Prozess, der erneut in eine emanzipatorische Richtung gelenkt werden kann \u2013 etwa durch eine Mobilisierung der hochqualifizierten, aber prek\u00e4r besch\u00e4ftigen jungen Menschen in Spanien, Griechenland und anderen Mitgliedsstaaten der EU.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783518736029", "categories": "Sozialwissenschaften.Politikwissenschaft.Bereiche.Au\u00dfenpolitik.Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik.Europ\u00e4ische Union, Europapolitik", "size": 1168020}, "9783641098841": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Knaus Verlag: Verlagsgruppe Random House GmbH", "isbn": "9783641098841", "img": "cover.jpg", "title": "Poor Economics", "Sachgruppen": ["330 Wirtschaft", "300 Sozialwissenschaften, Soziologie, Anthropologie"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Poor Economics - Esther Duflo.epub", "authors": ["Banerjee, Abhijit", "Duflo, Esther", "Warmuth, Susanne (\u00dcbers.)"], "keywords": "Armut", "path": "Esther Duflo/Poor Economics (70)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Wir m\u00fcssen radikal umdenken!\n <br/>\n <br/>\n Ein unterern\u00e4hrter Mann in Marokko kauft lieber einen Fernseher als mehr Essen. Absurd? Nein. Die Ausnahme\u00f6konomen Esther Duflo und Abhijit V. Banerjee erregen weltweit Aufsehen, weil sie zeigen k\u00f6nnen: Unser Bild von den Armen ist Klischee. Wir m\u00fcssen radikal umdenken, wenn wir die Probleme der Ungleichheit l\u00f6sen wollen.\n <br/>\n <br/>\n Alle Konzepte f\u00fcr den Kampf gegen Hunger und Armut k\u00f6nnen nicht greifen, wenn sie auf falschen Annahmen basieren. Esther Duflo und Abhijit V. Banerjee reisen in arme L\u00e4nder und untersuchen mithilfe von Zufallsexperimenten und Kontrollgruppen, eigentlich einer naturwissenschaftlichen Methode, was gegen Hunger, Armut und Misswirtschaft wirklich hilft und was nicht. Ihre Studien decken reihenweise Widerspr\u00fcche auf, und die beiden \u00bbLichtgestalten der Wirtschaftswissenschaft\u00ab (Wall Street Journal) sorgen international f\u00fcr Kontroversen. Wer von weniger als 1 Euro pro Tag das Beste aus sich machen und f\u00fcr die Familie vorsorgen muss, hat wom\u00f6glich ganz andere Anreize oder Zw\u00e4nge, als wir uns vorstellen k\u00f6nnen. \u00bbSo ehrlich beobachtet, nachgefragt, experimentell belegt und ohne R\u00fccksicht auf politische Korrektheit aufgeschrieben, wurde das alles noch nie. Das macht \u2018Poor Economics\u2019 zu einem sehr wichtigen Buch.\u00ab (Die Zeit)\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641098841", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 468840}, "9783843804066": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Marixverlag GmbH", "isbn": "9783843804066", "Schlagw\u00f6rter": ["International", "Boccaccio, Giovanni"], "img": "cover.jpg", "title": "Das Dekameron", "authors": ["Boccaccio, Giovanni", "Klabund (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["850 Italienische, rum\u00e4nische, r\u00e4toromanische Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Klassiker", "file": "Das Dekameron - Giovanni Boccaccio.epub", "Gattung": "Geschenkb\u00fccher", "path": "Giovanni Boccaccio/Das Dekameron (26)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Obwohl Boccaccio den Inhalt vieler seiner Erz\u00e4hlungen aus dem Fundus der Weltliteratur, aus Fabeln, Parabeln und der oralen Tradition sch\u00f6pfte, gelang ihm mit dem Dekamerone ein absoluter Klassiker und neben seinem gro\u00dfen Vorbild der Geschichten aus Tausend und Einer Nacht die wohl bekannteste Novellenanthologie \u00fcberhaupt. Die Rahmenerz\u00e4hlung ist schnell wiedergegeben: Die Pest w\u00fctet in Florenz. Drei junge M\u00e4nner und sieben junge Frauen fliehen auf einen idyllischen Landsitz. Um sich dort die Zeit zu vertreiben, erz\u00e4hlen sie sich Geschichten. Die hundert kleinen Erz\u00e4hlungen voller Witz, Liebe, Erotik und Phantasie sind heute genauso lesenswert wie vor fast 700 Jahren.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783843804066", "categories": "Klassiker.International.Boccaccio, Giovanni", "size": 1527678}, "978-3-8053-4904-8": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Philipp von Zabern Verlag", "isbn": "978-3-8053-4904-8", "Schlagw\u00f6rter": ["Geschichte", "Mittelalter", "Themen", "Kreuzz\u00fcge"], "img": "cover.jpg", "title": "Der Kampf ums Paradies", "Sachgruppen": ["900 Geschichte"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Der Kampf ums Paradies - Paul M. Cobb.epub", "authors": ["Cobb, Paul M.", "Sailer, Michael (\u00dcbers.)"], "keywords": "Kreuzz\u00fcge ; Geschichte", "path": "Paul M. Cobb/Der Kampf ums Paradies (135)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Die Geschichte der Kreuzz\u00fcge ist eine durch die christliche Brille bzw. Chronistik gef\u00e4rbte Geschichte. Der renommierte Historiker Paul M. Cobb unternimmt in diesem Buch einen spannenden Perspektivwechsel: Er schreibt diese Geschichte erstmals aus muslimischer Sicht und auf Basis arabischer Quellen. Dies ist nicht nur eine Geschichte von Kriegern und K\u00f6nigen und ihren K\u00e4mpfen im Heiligen Land. Sie erz\u00e4hlt auch von Grenzg\u00e4ngern und Wendeh\u00e4lsen, Botschaftern und H\u00e4ndlern, Gelehrten und Spionen. Aus der Perspektive mittelalterlicher Muslime zeigen sich die Kreuzz\u00fcge als h\u00f6chst verzwicktes diplomatisches Schachspiel, als kommerzielle Chance und als Zusammenprall der Kulturen, der die muslimische Haltung gegen\u00fcber Europa und den Europ\u00e4ern bis zum Ausgang des Mittelalters und dar\u00fcber hinaus pr\u00e4gte.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8053-4904-8", "categories": "Geschichte & Politik.Geschichte.Mittelalter.Themen.Kreuzz\u00fcge", "size": 5362801}, "978-3-85371-367-9": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Promedia Verlag", "isbn": "978-3-85371-367-9", "Schlagw\u00f6rter": ["Politikwissenschaft", "Allgemeines", "Politik"], "img": "cover.jpg", "title": "Die Herren der Welt", "Sachgruppen": ["320 Politik"], "summary": "Essays und Reden aus f\u00fcnf Jahrzehnten", "languages": "de", "topic": "Sozialwissenschaften", "file": "Die Herren der Welt - Essays und Reden aus - Noam Chomsky.epub", "authors": ["Chomsky, Noam", "Kneussel, Gregor (\u00dcbers.)"], "keywords": "Chomsky, Noam ; Politisches Denken ; Quelle", "path": "Noam Chomsky/Die Herren der Welt - Essays und Reden aus funf Jahrzehnten (102)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Noam Chomsky gilt als einer der bekanntesten kritischen Zeitgenossen und als einer der meistzitierten. Dabei sah sich der US-Amerikaner zeitlebens weniger auf der Seite der Intellektuellen als auf jener der Aktivisten, die gegen die von den USA verordnete globale politische und wirtschaftliche Ordnung aufbegehrten. Der vorliegende Band kann als das politische Verm\u00e4chtnis des 85-J\u00e4hrigen gelesen werden.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-85371-367-9", "categories": "Sozialwissenschaften.Politikwissenschaft.Allgemeines.Politik", "size": 1862337}, "978-3-8412-0458-5": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Aufbau", "isbn": "978-3-8412-0458-5", "img": "cover.jpg", "title": "An die Emp\u00f6rten dieser Erde", "Sachgruppen": ["320 Politik"], "summary": "vom Protest zum Handeln", "languages": "de", "topic": "Gesellschaft & Geschichte", "file": "An die Emporten dieser Erde - vom Protest  - Stephane Hessel.epub", "authors": ["Hessel, St\u00e9phane", "Merk, Roland"], "keywords": "Hessel, St\u00e9phane ; Politischer Protest ; Politisches Engagement ; Interview", "path": "Stephane Hessel/An die Emporten dieser Erde - vom Protest zum Handeln (10)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Das neue Buch des gro\u00dfen Rebellen St\u00e9phane Hessel\n <br/>\n <br/>\n Was in seinen beiden Aufrufen Emp\u00f6rt Euch! und Engagiert Euch! naturgem\u00e4\u00df knapp ausfiel und wegen der direkten Ansprache nicht vertieft werden konnte, findet in \"An die Emp\u00f6rten dieser Erde!\" nun seinen notwendigen Unterbau. Da hinter Hessels Appellen ein ganzes Leben an Engagement, an Erfahrung, an Empathie und tiefem Nachdenken steht, entfalten seine Thesen ihren Reichtum und ihre \u00dcberzeugungskraft am deutlichsten im Dialog mit den Adressaten. Diesen Dialog bildet das vorliegende Buch ab und erschlie\u00dft somit sehr konkret das Denkgeb\u00e4ude des St\u00e9phane Hessel: Was bedeutet Emp\u00f6rung, was Engagement angesichts einer zu gestaltenden Weltgesellschaft, auf deren Schwelle wir stehen? Angesichts des Arabischen Fr\u00fchlings, der Griechenlandkrise, der Arbeitslosigkeit in Spanien und der globalen M\u00e4rkte? Wie soll es im Sinne einer Erziehung zu Mitgef\u00fchl und globaler Verantwortung weitergehen?\n <br/>\n <br/>\n In einer Zeit der Sinnsuche und des Werteverlustes findet St\u00e9phane Hessel millionenfach Geh\u00f6r \u2013 ganz besonders bei der Jugend dieser Welt.\n <br/>\n <br/>\n Mit seinen 94 Jahren zeigt St\u00e9phane Hessel, dass Teilhabe an der Gesellschaft keineswegs von Alter, sondern von Bewusstsein abh\u00e4ngt. Er \u00fcbernimmt Verantwortung, wie er es sein Leben lang getan hat, und er versucht andere zu animieren, dies auch zu tun. In einer Zeit der Sinnsuche und des Werteverlustes findet er dabei millionenfach Geh\u00f6r \u2013 ganz besonders bei der Jugend dieser Welt.\n <br/>\n <br/>\n In seiner \u201eZ\u00fcrcher Rede\u201c, im Dialog mit dem Publikum und im Gespr\u00e4ch mit dem Herausgeber Roland Merk f\u00fchrt er in diesem Buch aus, was in seinen beiden Aufrufen Emp\u00f6rt Euch! und Engagiert Euch! nicht vertieft werden konnte. Die neue Botschaft St\u00e9phane Hessels an die Emp\u00f6rten dieser Erde lautet: \u201eDer Mensch hat nicht nur ein Gehirn, sondern auch ein Herz bekommen, und genau dieses m\u00fcssen wir st\u00e4rken \u2026 Bleibt nicht dabei, emp\u00f6rt zu sein, sondern zeigt Verantwortung. Ver\u00e4ndert diese Welt, habt Mitgef\u00fchl, seid B\u00fcrger einer wahrhaften Weltgesellschaft!\u201c\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8412-0458-5", "categories": "Gesellschaft & Geschichte.Allgemeines & Lexika", "size": 1342949}, "9783641047665": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "PeP eBooks", "isbn": "9783641047665", "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss kommt in die Schule", "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss kommt in die S - Ingo Siegner.epub", "authors": ["Siegner, Ingo"], "keywords": "Drache ; Schulanf\u00e4nger ; Kinderbuch", "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss kommt in die Schule (47)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Schulbeginn mit dem kleinen Drachen Kokosnuss\n <br/>\n <br/>\n Der kleine Drache Kokosnuss ist furchtbar aufgeregt: Heute ist sein erster Schultag! Auf dem Schulweg macht er Bekanntschaft mit dem Fressdrachenkind Oskar. Oskar k\u00f6nnte sein Freund sein \u2013 aber er geht nicht zur Schule. \u201eAlles Humbug, was man da lernt\u201c, sagt Oskars Vater. Ob die beiden Oskars Vater \u00fcberzeugen k\u00f6nnen, dass man in der Schule viele n\u00fctzliche Dinge lernen kann?\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Ideal zum Vorlesen und ersten Selberlesen\n <br/>\n \u2022 Gro\u00dfe Schrift, \u00fcbersichtliches Layout\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641047665", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher.Nach Kategorien", "size": 6900690}, "978-3-10-400971-1": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Fischer E-Books", "isbn": "978-3-10-400971-1", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Europa", "Deutschland", "Baden-W\u00fcrttemberg", "Freiburg"], "img": "cover.jpg", "title": "Im Auftrag der V\u00e4ter", "authors": ["Bottini, Oliver"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Krimi & Thriller", "file": "Im Auftrag der Vater - Bottini, Oliver.epub", "Gattung": "Krimis, Thriller, Spionage", "keywords": "Freiburg im Breisgau ; Kriminalbeamtin ; Aufkl\u00e4rung <Kriminologie> ; Familienkonflikt ; Donauschwaben", "path": "Bottini, Oliver/Im Auftrag der Vater (35)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n An einem regnerischen, nebligen Wochenende im Oktober steht pl\u00f6tzlich ein Mann im Garten der Freiburger Familie Niemann. Er versucht ins Haus einzudringen, doch als die Polizei eintrifft, ist er schon wieder verschwunden. In derselben Nacht kehrt er zur\u00fcck und stellt der Familie ein unerkl\u00e4rliches Ultimatum.\n <br/>\n Die Freiburger Hauptkommissarin Louise Bon\u00ec und ihre Kollegen ermitteln unter Hochdruck. Es geht das Ger\u00fccht, dass der T\u00e4ter vom Balkan stammt. Louises Ermittlungen f\u00fchren sie in ein gef\u00e4hrliches Niemandsland...\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-10-400971-1", "categories": "Krimi & Thriller.Orte & L\u00e4nder.Europa.Deutschland.Baden-W\u00fcrttemberg.Freiburg", "size": 883037}, "9783701743186": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Residenz", "isbn": "9783701743186", "img": "cover.jpg", "title": "Guter Drache & b\u00f6ser Drache", "authors": ["N\u00f6stlinger, Christine", "Rassmus, Jens (Ill.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "unsortiert", "file": "Guter Drache & boser Drache - Christine Nostlinger, Jens Rassmus.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlerische Bilderb\u00fccher", "keywords": "Drache ; Junge ; Angstbew\u00e4ltigung ; Bilderbuch", "path": "Christine Nostlinger, Jens Rassmus/Guter Drache & boser Drache (30)", "content": "", "id": "URN:ISBN:9783701743186", "size": 3678135}, "978-3-406-67683-3": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "C.H.Beck", "isbn": "978-3-406-67683-3", "img": "cover.jpg", "title": "Marco Polo", "Sachgruppen": ["910 Geografie, Reisen"], "languages": "de", "topic": "Biografien & Erinnerungen", "file": "Marco Polo - Marina Munkler.epub", "authors": ["M\u00fcnkler, Marina"], "keywords": "Polo, Marco", "path": "Marina Munkler/Marco Polo (64)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Marco Polo ist eine der bekanntesten Figuren des Mittelalters und einer der ganz wenigen Fernostreisenden dieser Zeit. Als Kaufmann und Abenteurer ist er das Synonym f\u00fcr den \u201emerchant adventurer\u201c, aber er ist viel mehr als das, ein Chronist der Fremde, der erste europ\u00e4ische Reisende, der mit der Autorit\u00e4t des Augenzeugen vom faszinierenden Raum des Fernen Ostens berichtete. Marina M\u00fcnkler erz\u00e4hlt, wie aus dem Sohn einer venezianischen Kaufmannsfamilie jene schillernde Gestalt werden konnte, die wir heute kennen, und sie zeigt, dass alle Versuche, ihn als einen Hochstapler darzustellen, der nie in China gewesen sei, in die Irre f\u00fchren.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-406-67683-3", "categories": "Biografien & Erinnerungen.Geschichte", "size": 2802165}, "978-3-608-10690-9": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Klett-Cotta Verlag", "isbn": "978-3-608-10690-9", "img": "cover.jpg", "title": "Der Wiener Kongress", "Sachgruppen": ["940 Geschichte Europas"], "summary": "das gro\u00dfe Fest und die Neuordnung Europas", "languages": "de", "topic": "Gesellschaft & Geschichte", "file": "Der Wiener Kongress - das grosse Fest und  - Eberhard Straub.epub", "authors": ["Straub, Eberhard"], "keywords": "Wiener Kongress (1814-1815 : Wien) ; Geschichte", "path": "Eberhard Straub/Der Wiener Kongress - das grosse Fest und die Neuordnung Europas (91)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Der Wiener Kongress markiert einen Wendepunkt in der Geschichte Europas. Dort gelang es, eine einzigartige dauerhafte Friedensordnung zu stiften, die erst mit dem Ausbruch des 1. Weltkrieges endete. Eberhard Straub zeichnet ein farbiges Sittengem\u00e4lde einer ganzen Epoche, in der ein politisches Europa Wirklichkeit wurde. Der Wiener Kongress tanzte nicht nur, er arbeitete auch. Nach den Napoleonischen Kriegen, die Europa in vollst\u00e4ndige Unordnung gest\u00fcrzt hatten, bem\u00fchten sich K\u00f6nige und Diplomaten, aus den Tr\u00fcmmern der alten Welt ein neues Europa der Sicherheit und Solidarit\u00e4t zu schaffen. Eberhard Straub portr\u00e4tiert die gro\u00dfen Akteure (u. a. Metternich, Talleyrand, Hardenberg, Humboldt) und zeigt, wie sie die Grundlagen daf\u00fcr legten, dass Europa sich noch einmal 100 Jahre souver\u00e4n als Einheit in der Mannigfaltigkeit behaupten konnte. Anders als nach dem Ersten Weltkrieg erlagen die Siegerm\u00e4chte nicht der Versuchung, den unterlegenen Feind zu d\u00e4monisieren und zu bestrafen. Noch einmal siegte die Vernunft der Nationen.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-608-10690-9", "categories": "Gesellschaft & Geschichte.Kriege & Konflikte", "size": 5422204}, "9783473476305": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Ravensburger", "isbn": "9783473476305", "img": "cover.jpg", "title": "Ringelgasse 19", "authors": ["Strozyk, Andreas"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Als sie die Keksfabrik besuchten", "languages": "de", "topic": "unsortiert", "file": "Ringelgasse 19 - Als sie die Keksfabrik be - Andreas Strozyk.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlerische Bilderb\u00fccher", "path": "Andreas Strozyk/Ringelgasse 19 - Als sie die Keksfabrik besuchten (80)", "content": "", "id": "URN:ISBN:9783473476305", "size": 6492304}, "978-3-577-07675-3": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "wissenmedia", "isbn": "978-3-577-07675-3", "Schlagw\u00f6rter": ["M\u00e4rchen"], "img": "cover.jpg", "title": "Der gestiefelte Kater", "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "die sch\u00f6nsten M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm", "languages": "de", "topic": "Kinderb\u00fccher", "file": "Der gestiefelte Kater - die schonsten Marc - Grimm.epub", "authors": ["Wagner, Maja", "Grimm, Jacob"], "path": "Grimm/Der gestiefelte Kater - die schonsten Marchen der Bruder Grimm (36)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Ein Klassiker in einzigartiger Ausstattung\n <br/>\n F\u00fcr dieses wundersch\u00f6ne, opulent ausgestattete Lese- und Vorlesebuch wurden die sch\u00f6nsten M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm ausgew\u00e4hlt. Die Texte sind dem modernen Sprachgebrauch angepasst, ohne dass der Erz\u00e4hlton der Originalm\u00e4rchen verlorengeht. Seite f\u00fcr Seite umrahmen stimmungsvolle, gro\u00dffl\u00e4chige, zum Anschauen und Tr\u00e4umen einladende Bilder die Erz\u00e4hlung.\n <br/>\n Dieser zauberhafte M\u00e4rchenschatz geh\u00f6rt in jede Familie.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-577-07675-3", "categories": "Kinderb\u00fccher.M\u00e4rchen", "size": 3572110}, "978-3-86394-309-7": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "EDITION digital Verlag", "isbn": "978-3-86394-309-7", "img": "cover.jpg", "title": "Der Tanz von Avignon", "authors": ["Kr\u00fcger, Renate (Verfasser)"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "summary": "ein Roman \u00fcber den Maler Hans Holbein d. J.", "languages": "de", "topic": "Biografien & Erinnerungen", "file": "Der Tanz von Avignon - ein Roman uber den  - Renate Kruger.epub", "Gattung": "Romanhafte Biographien", "path": "Renate Kruger/Der Tanz von Avignon - ein Roman uber den Maler Hans Holbein d. J_ (87)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Hans Holbein d. J\u00fcngere (geb. um 1497 in Augsburg, gest. 1543 in London) war einer der bedeutendsten deutschen Maler aus der Zeit der Renaissance und des Humanismus, einer nachhaltigen Bl\u00fctezeit der Kunst. Die Autorin hat aus dem Leben Holbeins jene Jahre ausgew\u00e4hlt, in denen der Maler nach neuen Wegen sucht, nicht nur in seiner Kunst, sondern auch im Alltag. Ein Buch, das eine kulturhistorische Zeitreise durch wichtige europ\u00e4ische Zentren wie Augsburg, Basel, Lyon, Avignon und London anbietet und somit zum Verst\u00e4ndnis der Bilder Holbeins auf einpr\u00e4gsame Art beitr\u00e4gt.\n <br/>\n <br/>\n LESEPROBE:\n <br/>\n Holbein h\u00e4mmert mit dem Klopfer gegen die T\u00fcr. Dumpf kommt das Echo aus dem Innern des Hauses. Nichts r\u00fchrt sich. Noch einmal l\u00e4sst er den Klopfer gegen die T\u00fcr fallen, dann schreit er: \u00bbElisabeth!\u00ab\n <br/>\n Zum ersten Mal nach langer Zeit ruft er wieder ihren Namen. Alles bleibt still.\n <br/>\n Noch einmal:\n <br/>\n \u00bbElisabeth!\u00ab\n <br/>\n Nichts r\u00fchrt sich. Ist das wirklich sein Haus? Holbeins Augen wandern \u00fcber die Fenster, die T\u00fcr, den Trittstein und die Hausmarke \u2014 sein Haus! Und doch l\u00e4sst ihn niemand ein. Wenn er fr\u00fcher an die T\u00fcr klopfte, so \u00f6ffnete sie sich ... Ist es nun nicht mehr sein Haus?\n <br/>\n Nach langem Warten wird in den Fenstern des Obergeschosses ein schwaches Licht sichtbar, eigentlich nur ein Schimmer. Holbein sieht hinauf. T\u00e4uscht er sich? Da \u00f6ffnet sich ein Fensterfl\u00fcgel, wenn auch nur einen Spalt breit, und eine Stimme fragt: \u00bbHans, bist du es?\u00ab\n <br/>\n Die Stimme klingt so leise, so heiser und spr\u00f6de, dass er kaum die Worte verstehen kann.\n <br/>\n \u00bbJa, ich bin es!\u00ab\n <br/>\n \u00bbWarte einen Augenblick, ich \u00f6ffne sofort.\u00ab\n <br/>\n Holbein nimmt seinen Reisesack auf und starrt auf die T\u00fcr. Sie \u00f6ffnet sich nicht. Elisabeth m\u00fcsste l\u00e4ngst unten sein. Weshalb z\u00f6gert sie so lange? Noch immer r\u00fchrt sich nichts. Erst nachdem wieder eine Spanne Zeit vergangen ist, kann er schlurfende Schritte h\u00f6ren, die sich unglaublich langsam der Haust\u00fcr n\u00e4hern. Und nun wird der Eichenriegel zur\u00fcckgeschoben. Als die obere T\u00fcr sich \u00f6ffnet, weicht Holbein entsetzt zur\u00fcck. Eine Fremde! Das Gesicht einer Greisin, von wirren Haaren eingerahmt, sieht ihn eindringlich an, mager, abgezehrt, nur Haut und Knochen, ein Gesicht, in dem allein die Augen leben. Holbein wagt nicht, in ihren Tiefen zu forschen. Der Reisesack f\u00e4llt ihm aus der Hand. Achtlos l\u00e4sst er ihn in einer Pf\u00fctze liegen. \u00bbElisabeth?\u00ab Seine Stimme ist rau und zersprungen.\n <br/>\n \u00bbJa, Hans, ich bin es. Willst du hereinkommen? \u00dcberlege es dir, wir alle sind krank.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-86394-309-7", "categories": "Biografien & Erinnerungen", "size": 2078996}, "9783839301135": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "be.bra Verlag", "isbn": "9783839301135", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Deutschland", "Berlin"], "img": "cover.jpg", "title": "Westend bis K\u00f6penick", "authors": ["Tucholsky, Kurt"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Westend bis Kopenick - Kurt Tucholsky.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur", "keywords": "Berlin ; Anthologie", "path": "Kurt Tucholsky/Westend bis Kopenick (107)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Kurt Tucholsky kannte Berlin wie seine Westentasche. Er wurde am 9. Januar 1890 in der L\u00fcbecker Stra\u00dfe 13 in Moabit geboren und war mit Unterbrechungen bis zu seiner Emigration ein Berliner. Er erkundete schreibend - manchmal mit Augenzwinkern, manchmal mit w\u00fctendem Biss - den Berliner Alltag, die Berliner Provinz, die Berliner Gesellschaft wie die Berliner Lebens verh\u00e4ltnisse. Immer hatte der genaue und sp\u00f6ttische Beobachter Tucholsky das Wesentliche im Blick - und seine Texte lesen sich auch heute noch erstaunlich aktuell.\n <br/>\n <br/>\n Berlin fasziniert und inspiriert: In der Reihe \"Berliner Orte\" n\u00e4hern sich Autoren mit ihrem ganz eigenen Stil einem Ort, der f\u00fcr sie eine wichtige Rolle spielt. Mal sehr pers\u00f6nlich, mal historisch, aber immer ganz individuell zeigt die Reihe Berlin in einer Vielf\u00e4ltigkeit und Kreativit\u00e4t, die der Stadt in nichts nachsteht.\n <br/>\n <br/>\n Weitere Titel dieser Reihe als ebook erh\u00e4ltlich:\n <br/>\n Brauseboys - \"Geschichten aus der M\u00fcllerstra\u00dfe\"\n <br/>\n Knut Elstermann - \"Meine Winsstra\u00dfe\"\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783839301135", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Orte & L\u00e4nder.Deutschland.Berlin", "size": 1285626}, "9783473383894": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Ravensburger", "isbn": "9783473383894", "Schlagw\u00f6rter": ["Preisgekr\u00f6nte Titel", "Preis der Leseratten des ZDF"], "img": "cover.jpg", "title": "Die Welle", "authors": ["Rhue, Morton", "Noack, Hans-Georg (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "Kinderb\u00fccher", "file": "Die Welle - Morton Rhue.epub", "Gattung": "Jugendb\u00fccher ab 12 Jahre", "keywords": ["USA", ";", "Schulklasse", ";", "F\u00fchrerprinzip", ";", "Experiment", ";", "Sozialpsychologie", "; Jugendbuch", "Nationalsozialismus", ";", "Experiment", ";", "Sozialpsychologie", "; Jugendbuch"], "path": "Morton Rhue/Die Welle (9)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n MACHT DURCH DISZIPLIN! MACHT DURCH GEMEINSCHAFT! MACHT DURCH HANDELN!Wie entsteht Faschismus? Ein junger Lehrer entschlie\u00dft sich zu einem ungew\u00f6hnlichen Experiment. Er m\u00f6chte seinen Sch\u00fclern beweisen, dass Anf\u00e4lligkeit f\u00fcr faschistoides Handeln und Denken nicht etwas ist, das nur andere Menschen betrifft \u2013 Faschismus ist hier mitten unter uns und in jedem von uns. Doch die \u00bbBewegung\u00ab, die er ausl\u00f6st, droht ihn und sein Vorhaben zu \u00fcberrollen: Das Experiment ger\u00e4t au\u00dfer Kontrolle.Morton Rhues Klassiker DIE WELLE beschreibt eindringlich und gegenwartsbezogen wie leicht Menschen verf\u00fchrt, manipuliert und instrumentalisieren werden k\u00f6nnen.Basierend auf den wahren Begebenheiten an einer Highschool im kalifornischen Palo Alto.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783473383894", "categories": "Kinderb\u00fccher.Preisgekr\u00f6nte Titel.Preis der Leseratten des ZDF", "size": 4932923}, "9783641118365": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Blanvalet-Verlag <M\u00fcnchen>", "isbn": "9783641118365", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Europa", "\u00d6sterreich"], "img": "cover.jpg", "title": "ZERO", "authors": ["Elsberg, Marc"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Sie wissen, was du tust - Roman", "languages": "de", "topic": "Krimi & Thriller", "file": "ZERO - Sie wissen, was du tust - Roman - Marc Elsberg.epub", "Gattung": "Spannung", "path": "Marc Elsberg/ZERO - Sie wissen, was du tust - Roman (110)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Wer sich im Netz bewegt, f\u00fcr den gibt es kein Entkommen\n <br/>\n <br/>\n Sie wissen, WER wir sind, WO wir sind - und WAS wir als N\u00e4chstes tun werden!\n <br/>\n <br/>\n London. Bei einer Verfolgungsjagd wird ein Junge erschossen. Sein Tod f\u00fchrt die Journalistin Cynthia Bonsant zu der gefeierten Internetplattform Freemee. Diese sammelt und analysiert Daten \u2013 und verspricht dadurch ihren Millionen Nutzern ein besseres Leben und mehr Erfolg. Nur einer warnt vor Freemee und vor der Macht, die der Online-Newcomer einigen wenigen verleihen k\u00f6nnte: ZERO, der meistgesuchte Online-Aktivist der Welt. Als Cynthia anf\u00e4ngt, genauer zu recherchieren, wird sie selbst zur Gejagten. Doch in einer Welt voller Kameras, Datenbrillen und Smartphones gibt es kein Entkommen \u2026\n <br/>\n <br/>\n Hochaktuell und bedrohlich: Der gl\u00e4serne Mensch unter Kontrolle _\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641118365", "categories": "Krimi & Thriller.Orte & L\u00e4nder.Europa.\u00d6sterreich", "size": 1036305}, "9783446250154": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Carl Hanser Verlag", "isbn": "9783446250154", "img": "cover.jpg", "title": "Bagdad", "Sachgruppen": ["950 Geschichte Asiens"], "languages": "de", "topic": "Sachbuch", "file": "Bagdad - Nagm Wali.epub", "authors": ["Wali, Najem", "F\u00e4hndrich, Hartmut (\u00dcbers.)"], "keywords": "Bagdad ; Geschichte", "path": "Nagm Wali/Bagdad (121)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Als Najem Wali ein Kind war, erschien ihm Bagdad wie ein Traum. Sein Vater brachte ihm von dort Geschenke und Geschichten mit. Sobald er die Schule abgeschlossen hatte, zog Wali zum Studium in die Hauptstadt. Als 1980 der Iran-Irak-Krieg ausbrach, floh er nach Deutschland. Nun erinnert Najem Wali an eine Welt, die nach Jahrzehnten des Terrors und der Zerst\u00f6rung g\u00e4nzlich unterzugehen droht. Er erz\u00e4hlt von \"seinem\" Bagdad, einer Stadt der Kaufleute, der Wissenschaftler und K\u00fcnstler, so international und chic wie London und Paris. Sein Buch verbindet die Geschichte einer Metropole mit pers\u00f6nlichen Erinnerungen und setzt den Bildern der Verw\u00fcstung die Bilder einer bl\u00fchenden Weltstadt entgegen.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783446250154", "categories": "Sachbuch", "size": 13053929}, "978-3-406-68705-1": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "C.H.Beck", "isbn": "978-3-406-68705-1", "img": "cover.jpg", "title": "Iran", "Sachgruppen": ["320 Politik"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Iran - Navid Kermani.epub", "authors": ["Kermani, Navid"], "path": "Navid Kermani/Iran (38)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Iran hat 1979 als erstes Land der islamischen Welt das Experiment des Islamismus unternommen. Heute tr\u00e4gt das Land, in mancher Hinsicht stellvertretend f\u00fcr viele L\u00e4nder des Nahen und Mittleren Ostens, das f\u00fcr lange Zeit vielleicht letzte gro\u00dfe Gefecht aus, um den Irrtum des 20. Jahrhunderts zu korrigieren: den Glauben an das Heil, das aus der politischen Heilslehre erw\u00e4chst. \u2013 Navid Kermani beschreibt h\u00f6chst anschaulich den dramatischen Umbruch in der iranischen Gesellschaft seit den 1990er Jahren. K\u00fcnstler, Intellektuelle und auch reformwillige Geistliche tragen zur Formierung einer kritischen \u00d6ffentlichkeit und zum fundamentalen Wandel religi\u00f6ser und moralischer Vorstellungen bei. Kermani stellt die Kontrahenten und Fraktionen vor, die die politische B\u00fchne beherrschen, und erkl\u00e4rt gleichzeitig, warum die Hoffnung auf grundlegende Ver\u00e4nderungen sich weniger auf einzelne Reformpolitiker, als auf die gesamtgesellschaftliche Entwicklung richten sollte. Eindringlich beschreibt er aber auch, mit welcher Brutalit\u00e4t sich die beharrenden Kr\u00e4fte gegen den Wandel wehren und wie sie die Anwendung von Gewalt religi\u00f6s rechtfertigen.\u201eF\u00fcr alle, die wissen wollen, was im Land des schwarzen Tschadors tats\u00e4chlich passiert und wohin es treibt, ist die Lekt\u00fcre ein Muss \u2013 und ein Genuss.\u201cElisabeth Kinderlein, Badische Zeitung\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-406-68705-1", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 5171396}, "978-3-451-80384-0": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Herder", "isbn": "978-3-451-80384-0", "img": "cover.jpg", "title": "Brennpunkt Syrien", "Sachgruppen": ["300 Sozialwissenschaften, Soziologie, Anthropologie", "320 Politik", "330 Wirtschaft"], "languages": "de", "topic": "Gesellschaft & Geschichte", "file": "Brennpunkt Syrien - Kristin Helberg.epub", "authors": ["Helberg, Kristin"], "keywords": "Syrien ; Politik ; Gesellschaft ; Wirtschaft ; Religion", "path": "Kristin Helberg/Brennpunkt Syrien (115)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Kristin Helberg kennt Syrien besser als vermutlich jede andere deutschsprachige Journalistin. Sie bringt uns die Politik, die Kultur und die Menschen Syriens nahe, indem sie von ihren Erlebnissen und Begegnungen in dem Land berichtet, das ihr zur zweiten Heimat geworden ist. Kristin Helberg liefert den Schl\u00fcssel zum Verst\u00e4ndnis Syriens.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-451-80384-0", "categories": "Gesellschaft & Geschichte.Themen", "size": 4254850}, "9783641175528": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "C. Bertelsmann", "isbn": "9783641175528", "img": "cover.jpg", "title": "Todenh\u00f6fer J.,Inside IS", "Sachgruppen": ["320 Politik", "290 Andere Religionen"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Inside IS - 10 Tage im _Islamischen Staat_ - Jurgen Todenhofer.epub", "authors": ["Todenh\u00f6fer, J\u00fcrgen"], "keywords": "Mosul ; Islamischer Staat ; Anh\u00e4ngerschaft ; Geschichte 2014 ; Interview", "path": "Jurgen Todenhofer/Inside IS - 10 Tage im _Islamischen Staat_ (97)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n J\u00fcrgen Todenh\u00f6fers Report \u00fcber den IS-Terror\n <br/>\n <br/>\n Im Sommer 2014 f\u00fchrte J\u00fcrgen Todenh\u00f6fer mehrere Monate lang Gespr\u00e4che mit deutschen Islamisten (via Skype), die sich dem IS-Staat angeschlossen haben. Die Erkenntnisse, die er in diesen Gespr\u00e4chen gewann, sind mehr als erschreckend und enth\u00fcllen die m\u00f6rderischen Absichten des sogenannten Kalifats, das einen weltweiten Gottesstaat errichten will und dabei auch vor Massenmorden nicht zur\u00fcckschreckt, selbst unter Muslimen. Nach der Erweiterung Ihres Staates im Nahen Osten, bei der sie die Nachbarstaaten unterwerfen wollen, haben sie Europa und den Westen im Visier.\n <br/>\n <br/>\n Im November 2014 fuhr er als bislang weltweit einziger westlicher Journalist in das Zentrum des IS-Staats, nach Mossul, hielt sich dort 10 Tage lang auf und f\u00fchrte weitere Interviews. In seinem Buch beschreibt er eindringlich seine Erlebnisse vor Ort.\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641175528", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 19919505}, "9783446239562": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Carl Hanser Verlag", "isbn": "9783446239562", "Schlagw\u00f6rter": ["Themen", "Freundschaft"], "img": "cover.jpg", "title": "Das Herz der Puppe", "authors": ["Schami, Rafik", "Sch\u00e4rer, Kathrin (Ill.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "Kinderb\u00fccher", "file": "Das Herz der Puppe - Rafik Schami.epub", "Gattung": "Kinderb\u00fccher bis 11 Jahre", "path": "Rafik Schami/Das Herz der Puppe (31)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Nina und Widu - ein M\u00e4dchen und eine Puppe - verbindet eine tiefe Freundschaft. Widu stammt vom Flohmarkt und ist die tollste Puppe der Welt. Sie kann sprechen und wei\u00df die sch\u00f6nsten Geschichten, und wenn man sie fest in den Arm nimmt, ist jede Angst wie weggeflogen. Widu ist wie f\u00fcr Nina gemacht, und sie kommt im richtigen Moment: als Nina gerade umgezogen ist und noch keine neuen Freunde gefunden hat. Doch Widu sp\u00fcrt die Sehnsucht, so zu sein wie das Menschenm\u00e4dchen, dem sie geh\u00f6rt. Dazu fehlt ihr ein Herz, und das ist f\u00fcr Puppen eigentlich nicht vorgesehen. Aber wenn sie es sich sehr, sehr w\u00fcnscht, gibt es trotzdem einen Weg ... Endlich wieder ein Kinderbuch des Erfolgsautors.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783446239562", "categories": "Kinderb\u00fccher.Themen.Freundschaft", "size": 4093737}, "978-3-596-27002-6": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Fischer E-Books", "isbn": "978-3-596-27002-6", "Schlagw\u00f6rter": ["Deutsch", "Zuckmayer, Carl"], "img": "cover.jpg", "title": "Der Hauptmann von Koepenick", "authors": ["Zuckmayer, Carl"], "Sachgruppen": ["B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Klassiker", "file": "Der Hauptmann von Koepenick - Carl Zuckmayer.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Hauptwerk vor 1945", "path": "Carl Zuckmayer/Der Hauptmann von Koepenick (39)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n \"Ein als Hauptmann verkleideter Mensch f\u00fchrte gestern eine von Tegel kommende Abteilung Soldaten nach dem K\u00f6penicker Rathaus, lie\u00df den B\u00fcrgermeister verhaften, beraubte die Gemeindekasse und fuhr in einer Droschke davon.\" So zu lesen am 17. Oktober 1906 in den Berliner Zeitungen. Dieser Mensch hie\u00df Wilhelm Voigt. In jungen Jahren war der Schustergeselle aus Not mit dem Gesetz in Konflikt geraten. 15 Jahre Zuchthaus waren die Strafe daf\u00fcr, da\u00df er die Reichspost um 300 Mark gesch\u00e4digt hatte: Er geriet in den Teufelskreis der B\u00fcrokratie. Ohne ordentliche Abmeldung fand er nirgends Arbeit, ohne Arbeitsnachweis erhielt er keine Anmeldung. Voigt wird wieder straff\u00e4llig; mit 56 Jahren hat er mehr als 30 Jahre seines Lebens im Zuchthaus verbracht. In diesem Augenblick seines Lebens st\u00f6\u00dft er auf jene Uniform im Tr\u00f6dlerladen in der Berliner Grenadierstra\u00dfe, die von nun an sein weiteres Schicksal bestimmen wird.\n <br/>\n Dieses Deutsche M\u00e4rchen erschien zum erstenmal 1931; es ist heute eines der bekanntesten St\u00fccke Zuckmayers. Die Verfilmung, mit Heinz R\u00fchmann in der Hauptrolle, ist vielen Zuschauern unverge\u00dflich.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-596-27002-6", "categories": "Klassiker.Deutsch.Zuckmayer, Carl", "size": 243496}, "9783956010811": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "", "isbn": "9783956010811", "img": "cover.jpg", "title": "Schulden im 21. Jahrhundert", "Sachgruppen": ["330 Wirtschaft"], "languages": "de", "topic": "Sachbuch", "file": "Schulden im 21. Jahrhundert - Stelter, D.epub", "authors": ["Stelter, Daniel"], "keywords": ["Eurozone", ";", "Finanzkrise", ";", "Verm\u00f6gensverteilung", ";", "Schulden", "Piketty, Thomas: Le capital au XXIe si\u00e8cle", ";", "Kritik"], "path": "Stelter, D/Schulden im 21. Jahrhundert (9)", "content": "<p class=\"description hidden-xxs\">\n Selten hat ein Wirtschaftsbuch so viel Aufmerksamkeit erregt wie Thomas Pikettys Das Kapital im 21. Jahrhundert . Seine These, die ungleiche Verteilung von Einkommen und Verm\u00f6gen durch Enteignung zu beheben, fand rasch zahlreiche Anh\u00e4nger und hat eine breite gesellschaftliche Debatte ausgel\u00f6st. Das\n <span class=\"additional\">\n  ist nicht verwunderlich: Liefert Piketty doch der Politik eine Steilvorlage f\u00fcr eine bequeme L\u00f6sung der Finanzkrise.\n  <br/>\n  Doch was steckt wirklich in Pikettys Buch? Daniel Stelters Analyse beantwortet folgende Fragen:\n  <br/>\n  Was ist drin? Eine f\u00fcr jeden verst\u00e4ndliche Zusammenfassung liefert einen raschen\n </span>\n <a class=\"all-clipped\" data-behavior=\"highlightDesc\" href=\"http://www.buecher.de/shop/sachbuch/die-schulden-im-21-jahrhundert/stelter-daniel/products_products/detail/prod_id/41294975/#product_description\">\n  \u2026mehr\n </a>\n</p>\n", "id": "URN:ISBN:9783956010811", "categories": "Sachbuch", "size": 1290671}, "9783423427937": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "dtv", "isbn": "9783423427937", "Schlagw\u00f6rter": ["Politik", "Allgemeines"], "img": "cover.jpg", "title": "Endstation Islamischer Staat?", "Sachgruppen": ["300 Sozialwissenschaften, Soziologie, Anthropologie", "320 Politik", "290 Andere Religionen"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Endstation Islamischer Staat_ - Rainer T. Hermann.epub", "authors": ["Hermann, Rainer"], "keywords": "Syrien ; Irak ; Djihad ; Islamischer Staat im Irak und in Syrien ; Terrorismus ; Islam ; Fundamentalismus ; Geschichte", "path": "Rainer T. Hermann/Endstation Islamischer Staat_ (16)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Lektionen aus der KatastropheWas ist schiefgegangen in der arabischen Welt? Hoffnungsfroh blickte man 2011 auf den \u00bbArabischen Fr\u00fchling\u00ab, drei Jahre sp\u00e4ter blieb nichts als ein verheerendes Krisengebiet, f\u00fcr das keine L\u00f6sung in Sicht scheint. Rainer Hermann beschreibt, wie der \u00bbIslamische Staat\u00ab, dessen Entstehung bis ins Jahr 1999 zur\u00fcckreicht, durch Staatsversagen und Staatszerfall zu so viel Macht kommen konnte. Und er wagt eine gut begr\u00fcndete, erschreckende Prognose f\u00fcr die Zukunft: die eines Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges in der arabischen Welt, der auch Europa mehr ver\u00e4ndern wird, als alle anderen Ereignisse seit dem Zweiten Weltkrieg.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783423427937", "categories": "Geschichte & Politik.Politik.Allgemeines", "size": 887253}, "9783641079659": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "cbj Verlag: Verlagsgruppe Random House GmbH", "isbn": "9783641079659", "Schlagw\u00f6rter": ["Themen", "Abenteuer"], "img": "cover.jpg", "title": "Das Gold der Piraten", "authors": ["Ahner, Dirk", "Grubing, Timo (Ill.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Laden der Tr\u00e4ume ; [1]", "languages": "de", "topic": "Kinderb\u00fccher", "file": "Das Gold der Piraten - Laden der Traume ;  - Ingo Siegner.epub", "Gattung": "Kinderb\u00fccher bis 11 Jahre", "keywords": "Kinderbande ; Zeitreise ; Seer\u00e4uber ; Kinderbuch", "path": "Ingo Siegner/Das Gold der Piraten - Laden der Traume ; [1] (46)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Hier werden Kindertr\u00e4ume wahr!\n <br/>\n <br/>\n Ben, Lara und Nepomuk schlagen die Augen auf und blicken direkt auf die S\u00e4belspitzen einer Bande wilder Piraten! Gerade rechtzeitig, bevor die drei als Fischfutter enden, eilt ihnen der Schiffsjunge Frederico zu Hilfe. Und auch K\u00e4pten Rotbart glaubt an eine gl\u00fcckliche F\u00fcgung. Schlie\u00dflich purzeln nicht aller Tage drei Kinder auf seine schmutzigen Schiffsplanken. Vielleicht k\u00f6nnen die drei helfen, den Schatz des legend\u00e4ren K\u00e4pten Blackbeard zu bergen \u2026\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Fesselnde Zeitreise-Abenteuer f\u00fchren in aufregende Welten\n <br/>\n \u2022 Kurze Kapitel, lesefreundliche Schrift\n <br/>\n \u2022 Mit themenbezogenem Abenteuer-Wissen im Anhang\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641079659", "categories": "Kinderb\u00fccher.Themen.Abenteuer", "size": 6258516}, "978-3-8436-0485-7": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": null, "isbn": "978-3-8436-0485-7", "Schlagw\u00f6rter": ["Religionswissenschaften", "Christentum, Theologie", "Christenum, Christliche Theologie", "Allgemeines"], "img": "cover.jpg", "title": "Der Narr", "Sachgruppen": ["810 Englische Literatur Amerikas", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Geisteswissenschaften", "file": "Der Narr - Khalil Gibran.epub", "authors": ["\u01e6ibr\u0101n, \u01e6ibr\u0101n \u1e2aal\u012bl", "Assaf, Ursula (\u00dcbers.)"], "path": "Khalil Gibran/Der Narr (79)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Der \"Narr\" mit seinen Gleichnissen, Parabeln und Prosagedichten geh\u00f6rt zu den beliebtesten Werken Khalil Gibrans. Er ermutigt darin, einen eigenst\u00e4ndigen, ungew\u00f6hnlichen Lebensweg zu gehen, der tiefer zu sich selbst, zu einem authentischen Menschsein und einem verantworteten Leben f\u00fchrt - denn: \"Nur ein Narr und ein Genie brechen die von Menschen geschaffenen Gesetze; sie sind dem Herzen Gottes am n\u00e4chsten.\"\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8436-0485-7", "categories": "Geisteswissenschaften.Religionswissenschaften.Christentum, Theologie.Christenum, Christliche Theologie.Allgemeines", "size": 549370}, "9783641128227": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Deutsche Verlags-Anstalt <M\u00fcnchen>", "isbn": "9783641128227", "img": "cover.jpg", "title": "Geld, die wahre Geschichte", "Sachgruppen": ["330 Wirtschaft"], "summary": "\u00fcber den blinden Fleck des Kapitalismus", "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Geld, die wahre Geschichte - uber den blin - Felix Martin.epub", "authors": ["Martin, Felix", "Schmidt, Thorsten (\u00dcbers.)"], "keywords": "Geld ; Geschichte", "path": "Felix Martin/Geld, die wahre Geschichte - uber den blinden Fleck des Kapitalismus (29)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Was l\u00e4uft schief mit dem Geld?\n <br/>\n <br/>\n Unsere Auffassung von Geld, die erst rund 200 Jahre alt ist, ist mit Schuld an der gegenw\u00e4rtigen Finanzkrise. Wir betrachten Geld als eine Ware, als Gut, mit dem man handeln kann wie etwa mit Getreide, und wir messen ihm einen eigenen Wert zu. Das war aber nicht immer so, wie der Finanzhistoriker Felix Martin darlegt: Urspr\u00fcnglich war Geld nichts anderes als ein greifbares Symbol f\u00fcr ein Schuldenverh\u00e4ltnis zwischen verschiedenen Parteien und ein universelles Ma\u00df f\u00fcr wirtschaftliche Werte. Als solches war es letztlich ein Mittel, um wirtschaftliche Vorg\u00e4nge zu organisieren \u2013 ein Mittel, das immer wieder von der Gesellschaft verhandelt werden kann und muss. In seiner so erhellenden wie provozierenden Alternativgeschichte des Geldes zeigt Felix Martin, welche fatalen Folgen es hatte, als sich im 18. Jahrhundert die moderne Auffassung vom Geld als Wirtschaftsgut durchsetzte.\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641128227", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 6145633}, "9783446248557": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Carl Hanser Verlag GmbH & Co. KG", "isbn": "9783446248557", "img": "cover.jpg", "title": "Year Zero. A History of 1945", "Sachgruppen": ["900 Geschichte"], "languages": "de", "topic": "Sachbuch", "file": "Year Zero. A History of 1945 - Ian Buruma.epub", "authors": ["Buruma, Ian", "Schaden, Barbara (\u00dcbers.)"], "keywords": "Weltgeschichte ; 1945", "path": "Ian Buruma/Year Zero. A History of 1945 (109)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Das Ende des Zweiten Weltkriegs setzte die bis heute letzte globale Z\u00e4sur - Ende und Anfang, die in unz\u00e4hlige einzelne Bilder und Geschichten zerfallen. Der niederl\u00e4ndisch-amerikanische Historiker Ian Buruma hat Hunderte pers\u00f6nlicher Erinnerungen und Berichte aus Europa und Asien zu einer gro\u00dfen Geschichte der Welt zur Stunde Null zusammengef\u00fcgt. Er erz\u00e4hlt von Feinden, die zu Befreiern wurden, bl\u00fchenden Schwarzm\u00e4rkten, Milit\u00e4rgerichten und Lynchjustiz, von Siegern und Besiegten, von Trauer, Angst und grenzenloser Freude. So anschaulich und vielstimmig war noch nie \u00fcber den dramatischen Sommer 1945 zu lesen, in dem das Fundament f\u00fcr unsere Gegenwart gelegt wurde.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783446248557", "categories": "Sachbuch", "size": 9118940}, "9783832188375": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "DUMONT BUCHVERLAG", "isbn": "9783832188375", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Frankreich", "Paris"], "img": "cover.jpg", "title": "Unterwerfung", "authors": ["Houellebecq, Michel", "Cassau, Norma (\u00dcbers.)", "Wilczek, Bernd (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["840 Franz\u00f6sische Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Unterwerfung - Cassau, Norma; Houellebecq, Michel; Wilcze.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Cassau, Norma; Houellebecq, Michel; Wilczek, Bernd/Unterwerfung (111)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n \u00bbMan kann diesen Roman kaum aus der Hand legen \u2026 Kein Autor h\u00e4lt der off enen Gesellschaft ihre Albtr\u00e4ume so schonungslos vor wie er.\u00ab\n <br/>\n Sandra Kegel, F.A.Z.\n <br/>\n <br/>\n \u00bbJe suis Houellebecq.\u00ab\n <br/>\n Doris Akrap, taz\n <br/>\n <br/>\n \u00bbEs ist eines von Michel Houellebecqs besten B\u00fcchern \u2026 eine literarische M\u00f6glichkeit der Welt. Daf\u00fcr ist Literatur erfunden worden.\u00ab\n <br/>\n Volker Weidermann, Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung\n <br/>\n <br/>\n \u00bbIch halte \u203aUnterwerfung\u2039 f\u00fcr eine der gelungensten, weil fantasievollsten, witzigsten, um nicht zu sagen aberwitzigsten Arbeiten, die der Autor je geschaffen hat \u2026 ein grandioses Buch.\u00ab\n <br/>\n Tilman Krause, DIE WELT\n <br/>\n <br/>\n \u00bbHouellebecq beschreibt \u2026 die Trostlosigkeit der franz\u00f6sischen (und europ\u00e4ischen) Gegenwart, in der jeder willenlos dem Drang ausgeliefert ist, sich in der von Geld und Gier getriebenen Marktgesellschaft einen beneidenswerten Platz zu erk\u00e4mpfen.\u00ab\n <br/>\n Romain Leick, Der Spiegel\n <br/>\n <br/>\n \u00bbMehr als jeder andere europ\u00e4ische Schriftsteller der Gegenwart hat Houellebecq die Sensibilit\u00e4t und den Mut, schwelende Konflikte zu erkennen und erz\u00e4hlerisch fortzuspinnen.\u00ab\n <br/>\n Jan K\u00fcveler, Welt am Sonntag\n <br/>\n <br/>\n \u00bbWem es gelingt, mich zu vereinnahmen, ist noch nicht geboren.\u00ab\n <br/>\n Michel Houellebecq\n <hr/>\n <h3>\n  Das meint die Klassik Radio Redaktion:\n </h3>\n <br/>\n <br/>\n \u00dcber dieses aktuelle Buch von Michele Houllebebeq (uellbek) wird nicht nur hierzulande heftig debattiert. Die Frage die in diesem Zusammenhang meistens gestellt wird: wie moralisch oder unmoralisch ist es das literarische Szenario einer europ\u00e4ischen Islamisierung zu entwerfen?\n <br/>\n <br/>\n Denn Unterwerfung ist ein Buch \u00fcber den Sieg einer islamischen Partei im Jahr 2022 in Frankreich. Es handelt vom Zusammenprall der Kulturen und stellt Fragen die heute so aktuell sind wie nie. Bei aller Kritik: Es ist ein Roman \u2013 m\u00f6chte man denen zurufen, die meinen der Autor sch\u00fcre den Islamismus \u2013 es ist nicht wie ein Sachbuch, ein politisches Manifest oder eine Bedienungsanleitung zu lesen.\n <br/>\n <br/>\n Michele Houllebebeqs neuer Roman Unterwerfung ist auch als eBook bei Dumont erschienen.\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783832188375", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Orte & L\u00e4nder.Frankreich.Paris", "size": 1330909}, "978-3-86438-044-0 ": {"mimetype": "application/pdf", "publisher": "Nautilus", "isbn": "978-3-86438-044-0 ", "Schlagw\u00f6rter": ["Erz\u00e4hlungen"], "img": "cover.jpg", "title": "Die Orangen des Pr\u00e4sidenten (eBook, PDF)", "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Die Orangen des Prasidenten - Abbas Khider.pdf", "authors": ["Khider, Abbas"], "keywords": "Irak ; Abiturient ; Festnahme ; Gef\u00e4ngnis ; Willk\u00fcr ; Geschichte 1989-1991", "path": "Abbas Khider/Die Orangen des Prasidenten (127)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Nasrija, Irak, 1989: Am Tag der letzten Abiturpr\u00fcfung wird Mahdi zu einem Ausflug eingeladen. Sein Klassenkamerad Ali hat sich ein Auto ausgeliehen, und die beiden wollen das Ende der Schulzeit feiern. Doch es ist das falsche Auto, und Ali kennt die falschen Leute - die beiden werden ohne Anklage und Prozess inhaftiert.\n <br/>\n <br/>\n Mahdi stehen zwei Jahre Gef\u00e4ngnisalltag bevor, Hunger, Folter, Grausamkeiten, Zynismus: Zum Geburtstag Saddam Husseins wird den H\u00e4ftlingen eine Amnestie in Aussicht gestellt - doch dann bekommt jeder nur eine Orange als Geschenk.\n <br/>\n <br/>\n Mahdi rettet sich in dieser H\u00f6lle durch seine Begabung zum Geschichtenerz\u00e4hlen. Drastisch, tragikomisch und ergreifend berichtet er Episoden aus seiner Kindheit und Jugend, besonders von der Freundschaft mit dem Taubenz\u00fcchter Sami und dem Geschichtslehrer und Literatur\u00fcbersetzer Razaq.\n <br/>\n Der Roman l\u00e4sst ein eindrucksvolles Bild des Irak der achtziger und neunziger Jahre entstehen. Nach seinem fulminanten, viel beachteten Deb\u00fct legt Abbas Khider hier seinen zweiten Roman vor.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-86438-044-0 ", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Erz\u00e4hlungen", "size": 1964256}, "9783898431637": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH", "isbn": "9783898431637", "img": "cover.jpg", "title": "Arabellion", "Sachgruppen": ["960 Geschichte Afrikas"], "languages": "de", "topic": "Gesellschaft & Geschichte", "file": "Arabellion - Herausgeber_ Wolfgang Gunter Lerch. Frankf.epub", "authors": ["Frankfurter Allgemeine Archiv"], "keywords": "Arabischer Fr\u00fchling ; Scheitern", "path": "Herausgeber_ Wolfgang Gunter Lerch. Frankfurter Allgemeine Archiv/Arabellion (116)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Der Aufstand der arabischen Massen Anfang des Jahres 2011 kam unerwartet. Die Protestbewegung erfasste Tunesien, \u00c4gypten, Libyen, Jemen, Syrien und weitere arabische Staaten. Die Berichte, Reportagen und Analysen aus der F.A.Z. und der F.A.S. in diesem eBook erkl\u00e4ren die Entstehung der heutigen arabischen Staaten und spiegeln die Ereignisse der wichtigsten Schaupl\u00e4tze des Arabischen Fr\u00fchlings wider. Fotos und Landkarten illustrieren die Beitr\u00e4ge, auf weitergehende Informationen verweisen Internet-Links und Literaturhinweise.Der Herausgeber: Wolfgang G\u00fcnter Lerch trat im Mai 1978 in die Nahrichtenredaktion der F.A.Z. ein, wo er bis zum Jahr 2012 wirkte. Inhalt seiner zahlreichen Ver\u00f6ffentlichungen sind vor allem die politischen und sozialen Ereignisse im Nahen Osten und in Nordafrika.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783898431637", "categories": "Gesellschaft & Geschichte", "size": 17385784}, "9783641080495": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Random House", "isbn": "9783641080495", "img": "cover.jpg", "title": "Die Sklavin des Sultans", "authors": ["Johnson, Jane", "Pociao (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["820 Englische Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Die Sklavin des Sultans - Roman - Random House.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Random House/Die Sklavin des Sultans - Roman (11)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Intrigen, Sehnsucht und Begierden\n <br/>\n <br/>\n Marokko 1677: Hinter den pr\u00e4chtigen Mauern und hohen Bogeng\u00e4ngen des Sultanspalastes von Mekn\u00e8s wird Nus Nus, der Sohn eines verfeindeten Stammesf\u00fcrsten, als Sklave gehalten und fristet ein tristes Leben als niederer Schreiber. Eines Tages wird er in die brutalen Intrigen der m\u00e4chtigsten Angeh\u00f6rigen des Hofes hineingezogen: dem grausamen und r\u00fccksichtslosen Sultan Mulai Ismail, seiner einflussreichen Hauptfrau Zidana, ber\u00fcchtigt f\u00fcr ihre Vorliebe f\u00fcr Gift und schwarze Magie, und dem hinterh\u00e4ltigen Gro\u00dfvisier Abdelaziz.\n <br/>\n <br/>\n Zur selben Zeit wird die junge Engl\u00e4nderin Alys Swann von berberischen Piraten entf\u00fchrt und an den Hof von Mekn\u00e8s gebracht. Schon bald macht der Sultan sie zu seiner ersten Nebenfrau. In ihrem Kampf ums \u00dcberleben am Hof treffen Alys und Nus Nus aufeinander und gehen ein ungew\u00f6hnliches B\u00fcndnis ein \u2013 ein B\u00fcndnis, das zu einer tiefen und bewegenden Freundschaft wird. Doch Zidana setzt alles daran, die gef\u00e4hrliche Nebenbuhlerin auszuschalten ...\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641080495", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "size": 802656}, "9783897217225": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "O'Reilly", "isbn": "9783897217225", "img": "cover.jpg", "title": "Linux Schnellkurs f\u00fcr Administratoren", "Sachgruppen": ["004 Informatik"], "languages": "de", "topic": "unsortiert", "file": "Linux Schnellkurs fur Administratoren - O'Reilly.epub", "authors": ["Adelstein, Tom", "Lubanovic, Bill", "Bildstein, Andreas (Bearb.)"], "keywords": "LINUX", "path": "O'Reilly/Linux Schnellkurs fur Administratoren (48)", "content": "", "id": "URN:ISBN:9783897217225", "size": 5988171}, "978-3-593-38512-9": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Campus", "isbn": "978-3-593-38512-9", "img": "cover.jpg", "title": "Die empathische Zivilisation", "Sachgruppen": ["900 Geschichte"], "languages": "de", "topic": "Fachb\u00fccher", "file": "Die empathische Zivilisation - Jeremy Rifkin.epub", "authors": ["Rifkin, Jeremy"], "keywords": "Zivilisation ; Einf\u00fchlung ; Globalisierung ; Geschichtsbewusstsein", "path": "Jeremy Rifkin/Die empathische Zivilisation (96)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Die Geschichte der Menschheit ist eine Geschichte von Aufstieg und Niedergang. Phasen gro\u00dfer Prosperit\u00e4t wechselten sich ab mit katastrophalen R\u00fcckschl\u00e4gen. Bestsellerautor Jeremy Rifkin entwirft in dieser mitrei\u00dfenden Zivilisationsgeschichte ein grundlegend neues Menschenbild. Empathie war seit jeher pr\u00e4gend f\u00fcr das Schicksal der Zivilisation und sie wird f\u00fcr unsere Zukunft sogar entscheidend sein. Neue Erkenntnisse von Biologen und Hirnforschern zeigen: Kooperation siegt \u00fcber Konkurrenz. Das Internet und die Kommunikationstechnologie haben Wirtschaft und Gesellschaft von Grund auf ver\u00e4ndert.\n <br/>\n <br/>\n Wir m\u00fcssen unseren Platz auf der Erde grundlegend neu definieren. Doch wir stehen vor einem historischen Dilemma: Die Evolution der Empathie ging einher mit der immer r\u00e4uberischeren Pl\u00fcnderung unseres Planeten. Die entscheidende Frage, mit der sich die Menschheit jetzt konfrontiert sieht, lautet: Wird globale Empathie rechtzeitig erreicht sein, um den Zusammenbruch der Zivilisation abzuwenden?\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-593-38512-9", "categories": "Fachb\u00fccher", "size": 573604}, "9783446245471": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Carl Hanser Verlag", "isbn": "9783446245471", "img": "cover.jpg", "title": "Bagdad Marlboro", "authors": ["Wali, Najem", "F\u00e4hndrich, Hartmut (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["890 Literatur in anderen Sprachen", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Belletristik", "file": "Bagdad Marlboro - Nagm Wali.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Nagm Wali/Bagdad Marlboro (120)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Ein Jahr nach dem Einmarsch der Amerikaner in den Irak wird der Erz\u00e4hler in Bagdad von einem Unbekannten kontaktiert. Der ehemalige Leutnant der US-Armee war w\u00e4hrend des zweiten Golfkriegs an der T\u00f6tung wehrloser irakischer Soldaten beteiligt. Nun m\u00f6chte er dem Erz\u00e4hler ein Heft \u00fcbergeben, in dem die Tr\u00e4ume und W\u00fcnsche jener Soldaten verzeichnet sind - er will Bu\u00dfe tun und die Namen der Opfer vor dem Vergessen retten. In seinem neuen gro\u00dfen Roman \u00fcber Freundschaft, Verrat und Schuld zeigt Najem Wali, wie leicht und blind sich die Geschichte wiederholt - und wie man mit Literatur dagegen ank\u00e4mpfen kann.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783446245471", "categories": "Belletristik", "size": 1682477}, "978-3-641-04767-2": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": null, "isbn": "978-3-641-04767-2", "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss", "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Hab keine Angst", "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss - Hab keine An - Ingo Siegner.epub", "authors": ["Siegner, Ingo"], "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss - Hab keine Angst (44)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Bei Kokosnuss ist immer was los! Mit seiner Schulklasse erkundet er die Schildkr\u00f6teninsel. Das Aufregendste am Ausflug jedoch ist die Geschichte vom gef\u00fcrchteten Piraten Roter Rudolf und seinem magischen Amulett. Einem Amulett, das seinem Besitzer gro\u00dfen Mut verleiht, aber leider im Meer vor der Insel verloren ging.\n <br/>\n <br/>\n Kokosnuss und seine Freunde packt das Schatzsucherfieber! Sie wollen das sagenhafte Amulett bergen. Pieter Backbord mit seinem famosen U-Boot kommt ihnen da wie gerufen. Doch Pieter ist der \u00e4ngstlichste Pirat der Welt und beim Anblick der Drachen m\u00f6chte er sich am liebsten in Luft aufl\u00f6sen! Wie Kokosnuss dem kleinen Piraten hilft, seine Angst zu \u00fcberwinden, wie sie gemeinsam die gef\u00e4hrliche Reise zum Meeresgrund wagen und Pieter echten Mut beweist, das erz\u00e4hlt das neue lustige und spannende Drachenabenteuer.\n <br/>\n <br/>\n - Extragro\u00dfe Schrift\n <br/>\n - Durchgehend farbig illustriert\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-641-04767-2", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher.Nach Kategorien", "size": 2248435}, "978-3-312-00685-4": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Carl Hanser Verlag", "isbn": "978-3-312-00685-4", "img": "cover.jpg", "title": "Die gestohlene Revolution", "Sachgruppen": ["950 Geschichte Asiens"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Die gestohlene Revolution - Samar Yazbek.epub", "authors": ["Yazbek, Samar", "Bender, Larissa (\u00dcbers.)"], "keywords": "B\u00fcrgerkrieg in Syrien", "path": "Samar Yazbek/Die gestohlene Revolution (132)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n 2012 erregte Samar Yazbeks Syrien-Bericht \"Schrei nach Freiheit\" Aufsehen. Yazbek musste fliehen; seither kehrte sie mehrfach heimlich in ihre Heimat zur\u00fcck und beobachtete, wie sehr sich die Revolution ver\u00e4ndert hat: Vom friedlichen B\u00fcrgerprotest gegen die Diktatur zum bewaffneten Widerstand, dann zum B\u00fcrgerkrieg, immer st\u00e4rker dominiert von islamistischen Gruppen, bis zum blo\u00dfen Albtraum, aus dem der IS den gr\u00f6\u00dften Nutzen zieht. Yazbeks Interesse gilt den einzelnen Menschen in diesem Wandel, deren Schicksale sie mit gro\u00dfer Eindringlichkeit beschreibt. Sie sind die Hoffnung Syriens - und das Ergebnis einer Gewaltspirale, die das Land t\u00e4glich weiter zerst\u00f6rt. Ein wichtiges, dringendes Buch.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-312-00685-4", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 4944445}, "978-3-8412-0767-8": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Aufbau", "isbn": "978-3-8412-0767-8", "Schlagw\u00f6rter": ["Erz\u00e4hlungen"], "img": "cover.jpg", "title": "Faustinas Vollendung", "authors": ["Thomson, Rupert (Verfasser)", "P\u00fcschel, Nadine (\u00dcbersetzer)", "Stadler, Max (\u00dcbersetzer)"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Faustinas Vollendung - Roman - Rupert Thompson.epub", "Gattung": "Historische Romane und Erz\u00e4hlungen", "path": "Rupert Thompson/Faustinas Vollendung - Roman (20)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n \u201eWie ein Drehbuch von Borges f\u00fcr einen Film von Alfred Hitchcock.\u201c The Independent\n <br/>\n <br/>\n Gaetano Zummo, vor Jahren durch Intrigen seines Bruders mit Schimpf aus dem heimatlichen Sizilien gejagt, wird 1691 von Cosimo III. an den Hof in Florenz geholt. Er hat sich als Bildhauer einen Namen gemacht, besonders durch seine einzigartige F\u00e4higkeit, die Verg\u00e4nglichkeit selbst darzustellen, in bisweilen schockierenden Studien des Verfalls. Die Gunst des Gro\u00dfherzogs schafft ihm Arbeitsm\u00f6glichkeiten wie nie zuvor, erweckt aber auch die Missgunst m\u00e4chtiger Neider: allen voran der Dominikanerpater und brutale Inquisitor Stufa.\n <br/>\n <br/>\n H\u00f6chst gef\u00e4hrlich wird Zummos Lage, als er die Liebe der ebenso mysteri\u00f6sen wie sch\u00f6nen Apothekerin Faustina gewinnt, die nach geltendem Gesetz als Hure vogelfrei w\u00e4re, sollten sie entdeckt werden. W\u00e4hrend Zummo am liebsten sein Gl\u00fcck festhalten w\u00fcrde, zieht Stufa das Netz um ihn immer enger.\n <br/>\n <br/>\n Dies ist der Augenblick, da Zummo erkennt, dass er mit seinem Leben f\u00fcr das einstehen muss, was wirklich wichtig ist. Auch wenn er gegen den Meisterfechter Stufa keine Chance hat, stellt er sich dem Kampf mit ihm \u2013 und als listenreicher Sizilianer hat er einen aberwitzigen Plan. Doch selbst im Erfolgsfall wird es kaum eine Zukunft geben f\u00fcr ihn und seine geliebte Faustina.\n <br/>\n <br/>\n Ein fast perfekter Roman \u00fcber unsere Sehnsucht nach Unsterblichkeit.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8412-0767-8", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Erz\u00e4hlungen", "size": 1417139}, "9783446437739": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Carl Hanser Verlag", "isbn": "9783446437739", "img": "cover.jpg", "title": "Homers letzter Satz", "Sachgruppen": ["510 Mathematik"], "languages": "de", "topic": "Sachbuch", "file": "Homers letzter Satz - Simon Singh.epub", "authors": ["Singh, Simon", "Schmid, Sigrid (\u00dcbers.)"], "keywords": ["The Simpsons", ";", "Mathematik", "Mathematik", "; Einf\u00fchrung"], "path": "Simon Singh/Homers letzter Satz (34)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Die Simpsons sind nicht nur \"eines der intelligentesten Kunstwerke unserer Zeit\" (Daniel Kehlmann), sie stecken auch voller Mathematik! Spielerisch leicht und unterhaltsam l\u00fcftet Simon Singh die mathematischen Geheimnisse der erfolgreichsten TV-Serie der Welt. Ob Homer ein donutf\u00f6rmiges Universum entwirft, den ber\u00fchmten Fermat'schen Satz zu widerlegen scheint, oder Lisa als Baseballtrainerin den Geheimnissen der Statistik auf die Spur kommt: Der Bestsellerautor aus Gro\u00dfbritannien nimmt die Episoden der Simpsons zum Ausgangspunkt f\u00fcr eine Tour d'Horizon durch die Welt der Algebra und Geometrie. Ein Muss f\u00fcr Millionen Simpsons-Fans - und ein Buch, das die Mathematik ins Zentrum der Popul\u00e4rkultur r\u00fcckt.\"Simon Singh deckt auf, wie Simpsons-Fans jahrzehntelang klammheimlich Mathe-Unterricht erhielten. Ein brillantes Buch.\"David X. Cohen, Autor von Futurama und Die Simpsons\"Sie glauben, dass sich Mathematik und Humor widersprechen? Simon Singh beweist das Gegenteil!\"Christoph Dr\u00f6sser, Journalist der Zeit\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783446437739", "categories": "Sachbuch", "size": 7041644}, "978-3-779-94115-6": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "C.H.Beck", "isbn": "978-3-779-94115-6", "Schlagw\u00f6rter": ["Politik", "Popul\u00e4re Darstellungen", "Deutsche Politik & Zeitgeschichte"], "img": "cover.jpg", "title": "Wer ist Wir?", "Sachgruppen": ["290 Andere Religionen", "300 Sozialwissenschaften, Soziologie, Anthropologie"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Wer ist Wir_ - Navid Kermani.epub", "authors": ["Kermani, Navid"], "keywords": "Deutschland ; Islam ; Gesellschaft", "path": "Navid Kermani/Wer ist Wir_ (106)", "content": "<p class=\"description hidden-xxs\">\n Ohne dar\u00fcber nachgedacht zu haben, ist Deutschland zu einem Einwandererland geworden.Mit den Menschen kam auch eine neue Religion: der Islam. In seinem neuen Buch erz\u00e4hlt der Schriftsteller und Orientalist Navid Kermani von seinem Leben als Kind iranischer Eltern in Deutschland und berichtet von\n <span class=\"additional\">\n  seinen Erfahrungen als Mitglied der Deutschen Islam-Konferenz. Wer dieses kluge und meisterhaft erz\u00e4hlte Buch gelesen hat, wei\u00df: Es geht nicht darum, die multikulturelle Gesellschaft zu verabschieden. Es geht darum, sie endlich zu gestalten.\n </span>\n <a class=\"additional-clipped\" data-behavior=\"highlightDesc\" href=\"http://www.buecher.de/shop/deutsche-politik--zeitgeschichte/wer-ist-wir-ebook-epub/kermani-navid/products_products/detail/prod_id/43661251/#product_description\">\n  \u2026mehr\n </a>\n</p>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-779-94115-6", "categories": "Geschichte & Politik.Politik.Popul\u00e4re Darstellungen.Deutsche Politik & Zeitgeschichte", "size": 3492370}, "9783730690529": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Erich Ackermann", "isbn": "9783730690529", "img": "cover.jpg", "title": "Der gro\u00dfe deutsche M\u00e4rchenschatz", "Sachgruppen": ["390 Br\u00e4uche, Etikette, Folklore", "830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "unsortiert", "file": "Der grosse deutsche Marchenschatz - Erich Ackermann.epub", "authors": ["Ackermann, Erich (Hrsg.)"], "keywords": "Deutsch ; M\u00e4rchen ; Anthologie", "path": "Erich Ackermann/Der grosse deutsche Marchenschatz (37)", "content": "", "id": "URN:ISBN:9783730690529", "size": 1178951}, "978-3-406-68293-3": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "C.H.Beck", "isbn": "978-3-406-68293-3", "img": "cover.jpg", "title": "Ausnahmezustand", "Sachgruppen": ["320 Politik", "300 Sozialwissenschaften, Soziologie, Anthropologie", "910 Geografie, Reisen"], "languages": "de", "topic": "Gesellschaft & Geschichte", "file": "Ausnahmezustand_ Reisen in eine beunruhigt - Navid Kermani.epub", "authors": ["Kermani, Navid"], "keywords": ["Islamische Staaten", "; Reisebericht 2005-2014", "Mittlerer Osten", ";", "Krisengebiet", "; Geschichte 2005-2014"], "path": "Navid Kermani/Ausnahmezustand_ Reisen in eine beunruhigte Welt (133)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Es ist die Welt hinter Lampedusa: der Kriseng\u00fcrtel, der sich von Kaschmir \u00fcber Pakistan und Afghanistan bis in die Arabische Welt und noch an die Grenzen und K\u00fcsten Europas erstreckt. Von dieser Region berichtet Navid Kermani, von unserer unmittelbaren Nachbarschaft, so fern sie unserem medialen Bewu\u00dftsein auch erscheint. Wie von Zauberhand gelingt es ihm dabei, einzelne Schicksale und Situationen so lebendig werden zu lassen, da\u00df schlagartig weltpolitische, ja existentielle Problemlagen deutlich werden, die uns unmittelbar ber\u00fchren. Auch hinter Lampedusa liegt unsere Welt.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-406-68293-3", "categories": "Gesellschaft & Geschichte.Allgemeines & Lexika", "size": 4895430}, "978-3-550-92009-7": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Ullstein Buchverlage GmbH, Berlin", "isbn": "978-3-550-92009-7", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Afrika"], "img": "cover.jpg", "title": "Die Schuld des Tages an die Nacht", "authors": ["Khadra, Yasmina", "Keil-Sagawe, Regina (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["840 Franz\u00f6sische Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Die Schuld des Tages an die Nacht - Yasmina Khadra.epub", "Gattung": ["Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945"], "keywords": "Algerien ; Heranwachsender ; Verlieben ; Kulturkonflikt ; Franz\u00f6sin ; Belletristische Darstellung", "path": "Yasmina Khadra/Die Schuld des Tages an die Nacht (117)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Nach einem halben Jahrhundert trifft Jonas noch einmal die Freunde aus Jugendtagen. Er blickt zur\u00fcck auf sein Leben und die bewegte Geschichte seiner Heimat Algerien. Unter dem arabischen Namen Younes wird er auf der Nachtseite des Schicksals geboren, als Jonas w\u00e4chst er im europ\u00e4ischen Viertel der K\u00fcstenstadt Rio Salado auf. Dort begegnet er der sch\u00f6nen Franz\u00f6sin \u00c9milie - sie wird die gro\u00dfe Liebe seines Lebens. Die Sehnsucht dieser beiden Menschen spiegelt \u00fcber Jahrzehnte hinweg das dramatische Verh\u00e4ltnis von Orient und Okzident, zweier Welten, die einander so viel Leid zuf\u00fcgen und dennoch so verzweifelt um Vers\u00f6hnung ringen. Dass sie m\u00f6glich ist, zeigt Yasmina Khadras gro\u00dfer Roman auf unvergleichlich poetische Weise. Entdecken Sie auch das H\u00f6rbuch zu diesem Titel!\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-550-92009-7", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Orte & L\u00e4nder.Afrika", "size": 655605}, "9783473476404": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Ravensburger", "isbn": "9783473476404", "img": "cover.jpg", "title": "Ringelgasse 19", "authors": ["Strozyk, Andreas"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Als Pia Geburtstag hatte", "languages": "de", "topic": "unsortiert", "file": "Ringelgasse 19 - Als Pia Geburtstag hatte - Andreas Strozyk.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlerische Bilderb\u00fccher", "path": "Andreas Strozyk/Ringelgasse 19 - Als Pia Geburtstag hatte (76)", "content": "", "id": "URN:ISBN:9783473476404", "size": 7272607}, "978-3-8412-0778-4": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Aufbau", "isbn": "978-3-8412-0778-4", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Italien"], "img": "cover.jpg", "title": "Die Reform des Sala\u00ec", "authors": ["Monaldi, Rita", "Sorti, Francesco", "Kopetzki, Annette (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["850 Italienische, rum\u00e4nische, r\u00e4toromanische Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Die Reform des Salai - Roman - Monaldi.epub", "Gattung": "Historische Romane und Erz\u00e4hlungen", "path": "Monaldi/Die Reform des Salai - Roman (118)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Aus Luthers N\u00e4hk\u00e4stchen oder Warum die Reformation niemals nach Italien kam\n <br/>\n <br/>\n Sala\u00ec, ehemaliger Sch\u00fcler des verstorbenen Leonardo da Vinci, befindet sich in einer misslichen Lage: Um seine Schulden beim schlimmsten Wucherer von Florenz zu begleichen, braucht er das Erbe, welches ihm sein Meister versprochen hat. Doch dieses rumpelt soeben, verborgen in einem Nachttopf, auf dem Karren eines Altwarenh\u00e4ndlers gen Wittenberg. Gemeinsam mit seinem strenggl\u00e4ubigen Sohn macht sich der keiner S\u00fcnde abgeneigte Sala\u00ec auf den Weg, das kostbare Urinal zur\u00fcckzuholen, in welches sich inzwischen der gro\u00dfe Reformator h\u00f6chst selbst erleichtert. Um Zugang zu dessen Haus zu finden, geben sich die beiden als Verfechter der Reformation aus, deren Lehre sie in ihre Heimat Italien tragen m\u00f6chten. Ein urkomisches Katz-und-Maus-Spiel beginnt.\n <br/>\n <br/>\n \u201eGrobianischer Lesegenuss!\u201c F.A.Z.\n <br/>\n <br/>\n \u201eMonaldi &amp; Sorti operieren mit historischer \u00dcppigkeit, Witz und Respektlosigkeit.\u201c Die Zeit\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8412-0778-4", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Orte & L\u00e4nder.Italien", "size": 1597744}, "978-3-446-25009-3": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Carl Hanser Verlag", "isbn": "978-3-446-25009-3", "img": "cover.jpg", "title": "Sophia oder der Anfang aller Geschichten", "authors": ["Schami, Rafik"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Belletristik", "file": "Sophia oder der Anfang aller Geschichten - Rafik Schami.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "keywords": "Damaskus ; \u00c4ltere Frau ; Sohn ; Exil ; R\u00fcckkehr ; Lebensgefahr ; Bitte ; Hilfe ; Jugendliebe ; Belletristische Darstellung", "path": "Rafik Schami/Sophia oder der Anfang aller Geschichten (130)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Als M\u00e4dchen war Sophia heftig in Karim verliebt, dennoch heiratete sie einen reichen Goldschmied. Als Karim jedoch unschuldig unter Mordverdacht geriet, rettete sie ihm das Leben. Wann immer sie ihn brauche, verspricht er, wird er ihr helfen, auch unter Lebensgefahr. Viele Jahre sp\u00e4ter kehrt Sophias einziger Sohn Salman aus dem Exil in Italien nach Damaskus zur\u00fcck. Pl\u00f6tzlich entdeckt er sein Fahndungsfoto in der Zeitung und muss untertauchen. Jetzt erinnert sich Sophia an das Versprechen Karims, der im Alter eine neue Liebe gefunden hat. In seinem neuen Roman erz\u00e4hlt Rafik Schami von der Macht der Liebe, die Mut und Tapferkeit gibt, die verj\u00fcngt und die Leben retten kann.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-446-25009-3", "categories": "Belletristik", "size": 4457936}, "9783593394527": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Campus", "isbn": "9783593394527", "img": "cover.jpg", "title": "Die dritte industrielle Revolution", "Sachgruppen": ["333.7 Nat\u00fcrliche Ressourcen, Energie und Umwelt"], "summary": "die Zukunft der Wirtschaft nach dem Atomzeitalter", "languages": "de", "topic": "Fachb\u00fccher", "file": "Die dritte industrielle Revolution - die Z - Jeremy Rifkin.epub", "authors": ["Rifkin, Jeremy", "Schmid, Bernhard (\u00dcbers.)"], "keywords": "Atomzeitalter ; Weltwirtschaft ; Zukunft ; Erneuerbare Energien", "path": "Jeremy Rifkin/Die dritte industrielle Revolution - die Zukunft der Wirtschaft nach dem Atomzeitalter (95)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n \"Rifkin ist ein wandelnder Thinktank, ein Gedankenblitz in Menschengestalt.\" 3sat-Kulturzeit Nach den Umst\u00fcrzen in der Arabischen Welt und der Atomkatastrophe von Japan steht fest: Wir brauchen eine Abkehr von fossilen Energien und mit Atomkraft ist die Wende nicht zu machen. Kanzlerin Merkel will Deutschland zum \u00d6kostromland umbauen, doch der Ausstieg aus der Kernenergie hat seinen Preis f\u00fcr B\u00fcrger, Unternehmen und die Politik. Er wird die Fundamente der Gesellschaft ver\u00e4ndern. Schon heute entstehen Tag f\u00fcr Tag ganze Stadtteile, in denen eine neue \u00c4ra von Mobilit\u00e4t, Wohnen, Bildung und Energiegewinnung Wirklichkeit wird und Jeremy Rifkin ist ihr Chefplaner. Er berichtet von den Begegnungen mit den Topmanagern gro\u00dfer Konzerne wie IBM, Siemens, EnBW, Daimler und nimmt den Leser mit in die Hinterzimmer von Spitzenpolitikern wie Angela Merkel, David Cameron oder Romano Prodi, wo er unerm\u00fcdlich f\u00fcr eine neue Welt eintritt. Sein Buch ist der faszinierende Werkstattbericht eines Insiders \u00fcber Zukunftstechnologien, die gr\u00fcne Exportschlager werden k\u00f6nnen.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783593394527", "categories": "Fachb\u00fccher", "size": 2306759}, "9783841220486": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Aufbau", "isbn": "9783841220486", "img": "cover.jpg", "title": "Politik der Paranoia", "Sachgruppen": ["320 Politik"], "languages": "de", "topic": "Gesellschaft & Geschichte", "file": "Politik der Paranoia - Robert Misik.epub", "authors": ["Misik, Robert"], "keywords": "Konservativismus", "path": "Robert Misik/Politik der Paranoia (69)", "content": "<p class=\"description hidden-xxs\">\n \u201eMehr Privat, weniger Staat\u201c haben die Neoliberalen mehr als drei Jahrzehnte getrommelt, zumindest in der Wirtschaft; wenn es um die Bespitzelung der eigenen B\u00fcrger oder um die Hochr\u00fcstung des Milit\u00e4rs geht, sehen sie das nicht so eng. Doch seit der weltweiten Banken- und B\u00f6rsenkrise fordern\n <span class=\"additional\">\n  ausgerechnet die Gralsh\u00fcter der neoliberalen Marktideologie eine \"internationale Finanzmarktordnung\", und zahlen soll der Staat. Zugleich halten Neokonservative die Sozialsysteme f\u00fcr unmoralisch, weil die Faulen dadurch belohnt werden. Ihr Herz geh\u00f6rt den T\u00fcchtigen. \u00dcberall wittern sie Kollektivismus und\n </span>\n <a class=\"all-clipped\" data-behavior=\"highlightDesc\" href=\"http://www.buecher.de/shop/allgemeines--lexika/politik-der-paranoia-ebook-epub/misik-robert/products_products/detail/prod_id/37134638/#product_description\">\n  \u2026mehr\n </a>\n</p>\n", "id": "URN:ISBN:9783841220486", "categories": "Gesellschaft & Geschichte.Allgemeines & Lexika", "size": 417499}, "9783627021986": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Frankfurter Verlags-Anstalt", "isbn": "9783627021986", "img": "cover.jpg", "title": "Ohne Eifer, ohne Zorn", "authors": ["Kirchhoff, Bodo"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Novelle", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Ohne Eifer, ohne Zorn - Novelle - Bodo Kirchhoff.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "keywords": "Frankfurt am Main ; Schriftsteller ; Exzentriker ; Reise ; Torri del Benaco ; Belletristische Darstellung", "path": "Frankfurter Verlags-Anstalt/Ohne Eifer, ohne Zorn - Novelle (4)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n \"Ein Deb\u00fct zum F\u00fcrchten.\" Die Zeit\n <br/>\n <br/>\n Branzger ist ein Mann mit Pseudonym, der mit einer Frau Ferngespr\u00e4che f\u00fchrt, der seinen Nachbarn im Auge beh\u00e4lt, zu Huren geht, Roulette spielt, Bodybuilding betreibt, eine unvollendete Geschichte hervorholt, von psychologischen Artikeln lebt, sich im Telefonbuch als Exzentriker ausgibt - und immer wieder Opfer seiner eigenen W\u00fcnsche wird. Vom Balkon aus entdeckt Branzger eines Tages, dass sein Nachbar tot ist. Von da an verfolgt er die Verwesung der Leiche. Und noch ein Zufall kommt ins Spiel: Branzger trifft auf das scheinbar vollkommene Objekt seines Begehrens: eine Frau, die gerade einen Brief aufgibt nach Sal\u00f2 in Oberitalien und seinem Phantasma einen Namen verleiht.\n <br/>\n <br/>\n \"Ohne Eifer, ohne Zorn\", das Aufsehen erregende Prosadeb\u00fct Bodo Kirchhoffs ist 1979 erstmals erschienen und nun nach langer Pause wieder lieferbar.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783627021986", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "size": 315719}, "978-3-641-07698-6": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Luchterhand", "isbn": "978-3-641-07698-6", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Sowjetunion"], "img": "cover.jpg", "title": "Tolstois Albtraum", "authors": ["Pelewin, Viktor", "Trottenberg, Dorothea (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["891.8 Slawische Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Tolstois Albtraum - Roman - Viktor Pelewin.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur", "path": "Viktor Pelewin/Tolstois Albtraum - Roman (100)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n \u00bbDer Superstar unter den j\u00fcngeren russischen Autoren.\u00ab\n <br/>\n <br/>\n Holzklasseabteil in der alten russischen Dampflok. Zwei Reisende im Gespr\u00e4ch, einer in Priesterrobe, der andere im feinen Stadtanzug. Vor dem Fenster Beschaulichkeit: ein Schl\u00f6sschen auf einem H\u00fcgel, darunter ein Acker, der Bauer hinterm Pfl ug. Das da sei Tolstois Landgut, und der Bauer sei Tolstoi, erl\u00e4utert der St\u00e4dter. Beziehungsweise ein Doppelg\u00e4nger, denn der Graf sei auf der Flucht vor Polizei und Beh\u00f6rden \u2026 Ach, wundert sich der Priester, woher er das wisse? In diesem Moment verschwindet der Zug in einem Tunnel und der Waggon wird f\u00fcr wenige Momente von Dunkelheit erfasst \u2026\n <br/>\n <br/>\n Als der Zug wieder aus dem Tunnel kommt, ist klar: Graf T. und Geheimpolizist Knopf sa\u00dfen sich verkleidet im Abteil gegen\u00fcber. Jetzt aber liegt Knopf gefesselt mit dem eigenen Schal da und der Graf ist verschwunden. Denn T. wei\u00df, dass er verfolgt wird. Und dank Fitness und Finesse, exquisiter Bewaffnung und Versiertheit in fern\u00f6stlichen Kampfk\u00fcnsten vermag er seinen Verfolgern in James-Bond-Manier zu entkommen. Was T. freilich nicht so recht wei\u00df: wer er eigentlich ist, was er vorhat und was die anderen von ihm wollen. Und warum sich sein Leben anf\u00fchlt, als sei er in einen Albtraum geraten. Viktor Pelewin ist daf\u00fcr bekannt und ber\u00fcchtigt, die Mythen der Vergangenheit mit den Phantasmagorien der Gegenwart auf schwindelerregend freche Art und Weise zusammenzuw\u00fcrfeln. In \u00bbBuddhas kleiner Finger\u00ab stellte er siebzig Jahre sowjetischer Geschichte auf den Kopf. Mit \u00bbTolstois Albtraum \u00ab holt er die gro\u00dfe russische Literaturtradition vom staubigen Klassikerpantheon ins grelle Heute.\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-641-07698-6", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Orte & L\u00e4nder.Sowjetunion", "size": 835284}, "9783641104559": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "cbj Verlag: Verlagsgruppe Random House GmbH", "isbn": "9783641104559", "Schlagw\u00f6rter": ["Themen", "Schule", "Klassenfahrt"], "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss", "authors": ["Siegner, Ingo", "Siegner, Ingo (Ill.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Schulausflug ins Abenteuer", "languages": "de", "topic": "Kinderb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss - Schulausflug - Ingo Siegner.epub", "Gattung": ["Kinderb\u00fccher bis 11 Jahre", "Erstlesealter, Vorschulalter"], "keywords": ["Drache", ";", "Schulfahrt", "; Kinderbuch", "Drache", ";", "Schulfahrt"], "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss - Schulausflug ins Abenteuer (68)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Die lang ersehnte zweite Kokosnuss-Schulgeschichte!\n <br/>\n <br/>\n Auf den Schulausflug ins Pilz-Tal hat der kleine Drache Kokosnuss gar keine Lust: Sicherlich redet Lehrer Bronco Blumenkohl wieder stundenlang nur \u00fcber ausgestorbene Pflanzen. Doch dann erw\u00e4hnt Papa Magnus unheimliche Wesen, die im Pilz-Tal leben sollen. Vielleicht wird der Ausflug doch ganz spannend?!, denkt Kokosnuss. Tats\u00e4chlich k\u00f6nnen Kokosnuss und die anderen Drachenkinder keine Sekunde durchatmen: Ihr Lehrer ist zwar ein kluger Biologe, aber von Gefahren wie Treibsand, tiefen Schluchten, W\u00fcrgeschlangen und unheimlichen Wesen hat er gar keine Ahnung! Ein Gl\u00fcck f\u00fcr Herrn Blumenkohl, dass er so abenteuer-erprobte Sch\u00fcler hat!\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641104559", "categories": "Kinderb\u00fccher.Themen.Schule.Klassenfahrt", "size": 2902445}, "9783641164102": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Deutsche Verlags-Anstalt <M\u00fcnchen>", "isbn": "9783641164102", "img": "cover.jpg", "title": "Reuter C.,Die schwarze Macht", "Sachgruppen": ["320 Politik", "290 Andere Religionen"], "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Die schwarze Macht - Christoph Reuter.epub", "authors": ["Reuter, Christoph"], "keywords": "Islamischer Staat", "path": "Christoph Reuter/Die schwarze Macht (119)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Was den \u00bbIslamischen Staat\u00ab so gef\u00e4hrlich macht\n <br/>\n <br/>\n Nach seinem brutalen Eroberungszug im Jahr 2014 herrscht der \u00bbIslamische Staat\u00ab heute \u00fcber mehr als f\u00fcnf Millionen Menschen und eine Fl\u00e4che von der Gr\u00f6\u00dfe Gro\u00dfbritanniens. SPIEGEL-Korrespondent Christoph Reuter zeichnet den pr\u00e4zise geplanten Aufstieg der Dschihadisten nach und st\u00f6\u00dft zu den Wurzeln des Terrors vor \u2013 im zerfallenden Irak, im syrischen B\u00fcrgerkrieg und in den vielf\u00e4ltigen Konflikten der Region, die die Strategen des Terrors geschickt f\u00fcr ihre Zwecke zu nutzen wissen.\n <br/>\n <br/>\n IS, der \u00bbIslamische Staat\u00ab, ist weit mehr als die gef\u00e4hrlichste Terrorgruppe der Welt. Er ist eine Macht, die ein zuvor ungekanntes Ma\u00df an Perfektion zeigt \u2013 in seinem Handeln, seiner strategischen Planung, seinem vollkommen skrupellosen Wechsel von Allianzen und seiner pr\u00e4zise eingesetzten Propaganda. Der Glaube wird von den Dschihadisten zwar demonstrativ zur Schau getragen, ist f\u00fcr die Strategen des IS jedoch nur eines unter vielen Mitteln, ihre Macht zu erweitern.\n <br/>\n <br/>\n Christoph Reuter zeigt eindrucksvoll, wie der IS so gro\u00dfe Gebiete in Syrien und im Irak erobern konnte und wer den Dschihadisten dabei in die H\u00e4nde spielte. Sein Buch st\u00fctzt sich auf bislang unbekannte Dokumente, vielf\u00e4ltige Kontakte und jahrelange Recherchen in der Region. Es bietet ungewohnte Einblicke in die Entstehung und Entwicklung des \u00bbIslamischen Staates\u00ab und macht vor allem eines deutlich: Wir sollten uns von der Propaganda des IS nicht t\u00e4uschen lassen. Denn die Terrororganisation ist in vielem anders, als wir denken.\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641164102", "categories": "Geschichte & Politik", "size": 1733747}, "9783518743454": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Suhrkamp-Verlag <Berlin>", "isbn": "9783518743454", "Schlagw\u00f6rter": ["Erz\u00e4hlungen"], "img": "cover.jpg", "title": "Mahlers Zeit", "authors": ["Kehlmann, Daniel"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Mahlers Zeit - Roman - Daniel Kehlmann.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "keywords": "Physiker ; Theorie ; Zeit ; Belletristische Darstellung", "path": "Daniel Kehlmann/Mahlers Zeit - Roman (63)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Eines Nachts macht der Physiker David Mahler im Traum eine merkw\u00fcrdige Entdeckung. Vier Jahre lang hatte er sich mit dem Problem der Zeit besch\u00e4ftigt, mit der Frage, ob ihre Richtung wirklich ein unumst\u00f6\u00dfliches Naturgesetz ist oder sich nicht doch etwas finden l\u00e4\u00dft, das ihren Lauf umkehrt. Nun h\u00e4lt er die L\u00f6sung in der Hand. \u00bbF\u00fcr einen Moment wu\u00dfte er nicht, wo er sich befand. Etwas war geschehen. Vor ihm auf dem Tisch lag ein Sto\u00df von drei\u00dfig beschriebenen Bl\u00e4ttern, bekritzelt in einer gro\u00dfen, zittrigen Schrift: leicht schiefe Kolonnen von Zahlen, Skizzen, Kurven ... all das war, wenn man es begriff, von leuchtend perfekter Klarheit.\u00ab Das \u00e4lteste Gesetz der Natur ist in Frage gestellt und damit die Grundfesten der Welt. Wird endlich ein Menschheitstraum wahr? Ist es m\u00f6glich, in die Zukunft zu schauen? Und k\u00f6nnen die Menschen diesen Blick aushalten? Mahler will seiner ungeheuren Entdeckung Geh\u00f6r verschaffen, aber ohne Autorit\u00e4t im Wissenschaftsbetrieb gestaltet sich das ausgesprochen schwierig. Wie gehetzt sucht er den Beistand des Nobelpreistr\u00e4gers Valentinov, doch seltsame Zuf\u00e4lle verhindern ein Zusammentreffen immer wieder. In suggestivem Ton macht Daniel Kehlmann die Zweifel und Ahnungen seines Helden nachvollziehbar und den Leser zum Zeugen eines Experiments, nach dem die Zeit neu zu definieren w\u00e4re.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783518743454", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Erz\u00e4hlungen", "size": 1304508}, "978-3-641-02013-2": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": null, "isbn": "978-3-641-02013-2", "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss und die wilden Piraten", "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss und die wilden - Ingo Siegner.epub", "authors": ["Siegner, Ingo"], "keywords": "Drache ; Seer\u00e4uber ; Kinderbuch", "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss und die wilden Piraten (77)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Achtung Piraten! Neues vom kleinen Drachen Kokosnuss\n <br/>\n <br/>\n Echte Piraten? Der kleine Drache Kokosnuss und seine Freundin Mathilda glauben, sie tr\u00e4umen. Da ankert doch direkt neben ihrem Flo\u00df ein flottes Piratenschiff und der ber\u00fcchtigte Schlimme Jim l\u00e4dt sie freundlich zur Schiffsbesichtigung ein. Wenn das mal keine Seer\u00e4uberfalle ist \u2026\n <br/>\n <br/>\n Wie Kokosnuss und Mathilda wilde Piratenluft schnuppern, in eine handfeste Meuterei schlittern, die verwegensten Seer\u00e4uber \u00fcberlisten und sogar ein Piratenschiff erobern, das erz\u00e4hlt das neue lustige und spannende Abenteuer des kleinen Drachen.\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Pfiffige Geschichte von Freundschaft, Mut und Selbstvertrauen\n <br/>\n \u2022 Vom Autor selbst illustriert\n <br/>\n \u2022 Ideal f\u00fcr Leseanf\u00e4nger: extragro\u00dfe Schrift, luftiges Layout\n <br/>\n \u2022 Piraten \u2013 ein Lieblingsthema f\u00fcr Kinder\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-641-02013-2", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher.Nach Kategorien", "size": 2437474}, "9783897217201": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "O'Reilly", "isbn": "9783897217201", "Schlagw\u00f6rter": ["Praktische Informatik", "Programmiersprachen", "Perl"], "img": "cover.jpg", "title": "Regul\u00e4re Ausdr\u00fccke", "Sachgruppen": ["004 Informatik"], "languages": "de", "topic": "Informatik", "file": "Regulare Ausdrucke - O'Reilly.epub", "authors": ["Friedl, Jeffrey E. F."], "path": "O'Reilly/Regulare Ausdrucke (74)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Regul\u00e4re Ausdr\u00fccke sind ein leistungsstarkes Mittel zur Verarbeitung von Texten und Daten. Wenn Sie regul\u00e4re Ausdr\u00fccke noch nicht kennen, wird Ihnen dieses Buch eine ganz neue Welt er\u00f6ffnen. Aufgrund der ausgesprochen detaillierten und tiefgr\u00fcndigen Behandlung des Themas ist dieses Buch aber auch f\u00fcr Experten eine wahre Trouvaille.\n <br/>\n <br/>\n Die neue Auflage dieses anerkannten Standardwerks behandelt jetzt auch die Unterst\u00fctzung regul\u00e4rer Ausdr\u00fccke in PHP sowie Suns java.util.regex. Der klare und unterhaltsame Stil des Buchs hat schon Tausenden von Programmierern das an sich trockene Thema n\u00e4hergebracht, und mit den vielen Beispielen zu Problemen aus dem Programmieralltag ist\n <em>\n  Regul\u00e4re Ausdr\u00fccke\n </em>\n eine praktische Hilfe bei der t\u00e4glichen Arbeit.\n <br/>\n <br/>\n Regul\u00e4re Ausdr\u00fccke sind \u00fcberall\n <br/>\n Sie sind standardm\u00e4\u00dfig in Perl, PHP, Java, Python, Ruby, MySQL, VB.NET und C# (und allen Sprachen des .NET-Frameworks) sowie anderen Programmiersprachen und Werkzeugen eingebaut. Dieses Buch geht detailliert auf die Unterschiede und Gemeinsamkeiten bei der Behandlung regul\u00e4rer Ausdr\u00fccke in diesen Sprachen und Werkzeugen ein. Besonders ausf\u00fchrlich werden die Regex-Features von Perl, Java, PHP und .NET behandelt.\n <br/>\n <br/>\n Regul\u00e4re Ausdr\u00fccke sind m\u00e4chtig\n <br/>\n Regul\u00e4re Ausdr\u00fccke sind sehr leistungsf\u00e4hig und flexibel. Dennoch bleibt ihre Anwendung oft unter ihren M\u00f6glichkeiten. Mit regul\u00e4ren Ausdr\u00fccken k\u00f6nnen Sie komplexe und subtile Textbearbeitungsprobleme l\u00f6sen, von denen Sie vielleicht nie vermutet h\u00e4tten, da\u00df sie sich automatisieren lassen. Regul\u00e4re Ausdr\u00fccke ersparen Ihnen Arbeit und \u00c4rger, und viele Probleme lassen sich mit ihnen auf elegante Weise l\u00f6sen.\n <br/>\n <br/>\n Regul\u00e4re Ausdr\u00fccke sind anspruchsvoll\n <br/>\n Was in der Hand von Experten eine sehr n\u00fctzliche F\u00e4higkeit ist, kann sich als Stolperstein f\u00fcr Unge\u00fcbte herausstellen. Dieses Buch zeigt einen Weg durch das unw\u00e4gbare Gebiet und hilft Ihnen, selbst Experte zu werden. Wenn Sie die regul\u00e4ren Ausdr\u00fccke beherrschen, werden sie zu einem unverzichtbaren Teil Ihres Werkzeugkastens. Sie werden sich fragen, wie Sie je ohne sie arbeiten konnten.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783897217201", "categories": "Informatik.Praktische Informatik.Programmiersprachen.Perl", "size": 2979403}, "9783641110734": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "cbj Verlag: Verlagsgruppe Random House GmbH", "isbn": "9783641110734", "img": "cover.jpg", "title": "Das gro\u00dfe M\u00e4rchenbuch", "authors": ["Scheffler, Ursel", "Kr\u00e4mer, Marina (Ill.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Erst ich ein St\u00fcck, dann du", "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "Das grosse Marchenbuch - Erst ich ein Stuc - Ursel Scheffler.epub", "Gattung": "Kinderb\u00fccher bis 11 Jahre", "path": "Ursel Scheffler/Das grosse Marchenbuch - Erst ich ein Stuck, dann du (19)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Die sch\u00f6nsten M\u00e4rchen im erfolgreichen \u00bbErst ich ein St\u00fcck\u00ab-Prinzip\n <br/>\n <br/>\n Es war einmal ... ein Froschk\u00f6nig, ein tapferes Schneiderlein, ein dicker fetter Pfannkuchen, eine Prinzessin auf einer Erbse und ein M\u00e4dchen, mit einer Haut so wei\u00df wie Schnee und Haaren so schwarz wie Ebenholz \u2026 In diesem zauberhaft illustrierten Band hat Ursel Scheffler die sch\u00f6nsten M\u00e4rchen von Hans Christian Andersen bis zu den Gebr\u00fcdern Grimm liebevoll zusammengestellt und behutsam f\u00fcr Leseanf\u00e4nger \u00fcberarbeitet. Eine wundersch\u00f6ne Sammlung kindgerecht nacherz\u00e4hlter M\u00e4rchenklassiker f\u00fcr das erste gemeinsame Lesen im Kinderzimmer!\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641110734", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "size": 13726791}, "9783641047740": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "PeP eBooks", "isbn": "9783641047740", "Schlagw\u00f6rter": ["Themen", "Abenteuer"], "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss und der Schatz im Dschungel", "authors": ["Siegner, Ingo", "Siegner, Ingo (Ill.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Band 11", "languages": "de", "topic": "Kinderb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss und der Schatz - Ingo Siegner.epub", "Gattung": ["Kinderb\u00fccher bis 11 Jahre", "Erstlesealter, Vorschulalter"], "keywords": ["Drache", ";", "Schatzsuche", "; Kinderbuch", "Drache", ";", "Schatzsuche"], "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss und der Schatz im Dschungel - Band 11 (75)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Der kleine Drache Kokosnuss auf Schatzsuche\n <br/>\n <br/>\n Der kleine Drache Kokosnuss und seine Freunde Matilda und Oskar finden beim Spielen ein kleines St\u00fcck Leder, auf dem ein seltsames Bild eingezeichnet ist. Die kluge Matilda erkennt sofort, dass das der Felsen unweit der Stachelschwein-H\u00f6hle sein muss. Hier ist sicher ein Schatz versteckt!, vermuten Kokosnuss und Oskar und r\u00fcsten sich sogleich f\u00fcr eine gro\u00dfe Schatzsucher-Expedition. Doch anstelle von Gold und Diamanten finden die drei Freunde unter dem Felsen einen weiteren Teil der Schatzkarte. Die Karte f\u00fchrt sie mitten in einen gef\u00e4hrlichen Dschungel. Kokosnuss, Matilda und Oskar m\u00fcssen all ihren Mut zusammen nehmen, als sie W\u00fcrgeschlangen, Tigern und Krokodilen begegnen. Doch am Ende ihrer abenteuerlichen Reise wartet eine gro\u00dfe \u00dcberraschung \u2026\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Eine abenteuerliche Geschichte von Freundschaft, Mut und Selbstvertrauen\n <br/>\n \u2022 Durchgehend in Farbe und mit vielen liebevollen Details vom Autor selbst illustriert\n <br/>\n \u2022 Ideal f\u00fcr Leseanf\u00e4nger: extragro\u00dfe Schrift, \u00fcbersichtliches Layout\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641047740", "categories": "Kinderb\u00fccher.Themen.Abenteuer", "size": 7939353}, "9783608947670": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Klett-Cotta Verlag", "isbn": "9783608947670", "img": "cover.jpg", "title": "Schulden", "Sachgruppen": ["300 Sozialwissenschaften, Soziologie, Anthropologie"], "summary": "[die ersten 5000 Jahre]", "languages": "de", "topic": "Fachb\u00fccher", "file": "Schulden - [die ersten 5000 Jahre] - David Graeber.epub", "authors": ["Graeber, David", "Sch\u00e4fer, Ursel (\u00dcbers.)", "Freundl, Hans (\u00dcbers.)", "Gebauer, Stephan (\u00dcbers.)"], "path": "David Graeber/Schulden - [die ersten 5000 Jahre] (89)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Seit der Erfindung des Kredits vor 5000 Jahren treibt das Versprechen auf R\u00fcckzahlung Menschen in die Sklaverei. Die Geschichte der Menschheit erz\u00e4hlt David Graeber als eine Geschichte der Schulden: eines moralischen Prinzips, das nur die Macht der Herrschenden st\u00fctzt. Damit durchbricht er die Logik des Kapitalismus und befreit unser Denken vom Primat der \u00d6konomie.\n <br/>\n Ein radikales Buch im doppelten Wortsinn, denn Graeber packt das Problem der Schulden an der Wurzel, indem er bis zu ihren Anf\u00e4ngen in der Geschichte zur\u00fcckgeht. Das f\u00fchrt ihn mitten hinein in die Krisenherde unserer Zeit: Von der Antike bis in die Gegenwart sind revolution\u00e4re Bewegungen immer in Schuldenkrisen entstanden.\n <br/>\n Graeber sprengt die moralischen Fesseln, die uns auf das Prinzip der Schulden verpflichten. Denn diese Moral ist eine Waffe in der Hand der M\u00e4chtigen. Die weltweite Schuldenwirtschaft ist eine Bankrotterkl\u00e4rung der \u00d6konomie. Der Autor enttarnt Geld- und Kredittheorien als Mythen, die die \u00d6konomisierung aller sozialen Beziehungen vorantreiben.\n <br/>\n Im Kern ist dieses Buch ein hohes Lied auf die Freiheit: Das sumerische Wort \"amargi\", das Synonym f\u00fcr Schuldenfreiheit, ist Graeber zufolge das erste Wort f\u00fcr Freiheit in menschlicher Sprache \u00fcberhaupt.\n <br/>\n David Graeber ist einer der Begr\u00fcnder der Occupy-Bewegung.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783608947670", "categories": "Fachb\u00fccher", "size": 5251560}, "978-3-86438-042-6": {"mimetype": "application/pdf", "publisher": "Nautilus", "isbn": "978-3-86438-042-6", "Schlagw\u00f6rter": ["Erz\u00e4hlungen"], "img": "cover.jpg", "title": "Der falsche Inder (eBook, PDF)", "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Der falsche Inder - Abbas Khider.pdf", "authors": ["Khider, Abbas"], "keywords": ["Irak", ";", "Junger Mann", ";", "Politischer Gefangener", ";", "Flucht", "; Belletristische Darstellung", "Europa", ";", "Fl\u00fcchtling", ";", "Illegalit\u00e4t", ";", "Iraker", "; Belletristische Darstellung"], "path": "Abbas Khider/Der falsche Inder (131)", "content": "<p class=\"description hidden-xxs\">\n Ein geheimnisvolles arabisches Manuskript im ICE Berlin-M\u00fcnchen, das niemandem zu geh\u00f6ren scheint und worin acht Mal auf verschiedene Weise die Lebensgeschichte desjenigen erz\u00e4hlt wird, der es zuf\u00e4llig findet und liest.\n <br/>\n Dieses Romandeb\u00fct handelt von der Flucht eines jungen Irakers, der unter\n <span class=\"additional\">\n  Saddam Hussein im Gef\u00e4ngnis sa\u00df und vor Krieg und Unterdr\u00fcckung flieht, sich in mehreren L\u00e4ndern als Hauslehrer, Gelegenheitsarbeiter, Kellner durchschl\u00e4gt; der vom Ungl\u00fcck verfolgt scheint und doch immer wieder auf wundersame Weise gerettet wird. Auf seiner Reise durch Nordafrika und Europa trifft er\n </span>\n <a class=\"all-clipped\" data-behavior=\"highlightDesc\" href=\"http://www.buecher.de/shop/erzaehlungen/der-falsche-inder-ebook-pdf/abbas-khider/products_products/detail/prod_id/37213294/#product_description\">\n  \u2026mehr\n </a>\n</p>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-86438-042-6", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Erz\u00e4hlungen", "size": 1222179}, "978-3-8387-5090-3": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Bastei Entertainment", "isbn": "978-3-8387-5090-3", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Finnland"], "img": "cover.jpg", "title": "Der wunderbare Massenselbstmord", "authors": ["Paasilinna, Arto", "Pirschel, Regine (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["890 Literatur in anderen Sprachen", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Der wunderbare Massenselbstmord - Arto Paasilinna.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "keywords": "Finnland ; Melancholie ; Massenselbstmord ; Belletristische Darstellung", "path": "Arto Paasilinna/Der wunderbare Massenselbstmord (93)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n \"Denkst du an Selbstmord? Du bist nicht allein!\" So lautet ein ungew\u00f6hnlicher Anzeigentext, der auf \u00fcberraschend heftiges Interesse st\u00f6\u00dft. Niemals h\u00e4tte der gescheiterte Unternehmer Onni Rellonen mit der Existenz so vieler Gleichgesinnter gerechnet, als er beschliest, seinem Leben ein Ende zu setzen.\n <br/>\n Aus einem zun\u00e4chst vagen Vorhaben entwickelt sich ein konkreter Plan: Ein Bus wird gechartert, um an einsamer Stelle gemeinschaftlich das Leben zu beenden. Am verabredeten Tag besteigen die unternehmungslustigen Selbstmordkandidaten schlie\u00dflich guten Mutes das gemietete Gef\u00e4hrt - und starten ihre einzigartige Reise ohne Wiederkehr ...\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8387-5090-3", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Orte & L\u00e4nder.Finnland", "size": 3789225}, "978-3-8387-5771-1": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Bastei L\u00fcbbe", "isbn": "978-3-8387-5771-1", "img": "cover.jpg", "title": "Der Spiegelmacher", "authors": ["Vandenberg, Philipp"], "Sachgruppen": ["B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Historische Romane", "file": "Der Spiegelmacher - Roman - Philipp Vandenberg.epub", "Gattung": "Historische Romane und Erz\u00e4hlungen", "keywords": ["Mainz", ";", "Glasmacher", ";", "Spiegelglas", "; Geschichte 1430-1488 ; Belletristische Darstellung", "Venedig", ";", "Schwarze Magie", "; Geschichte 1445-1450 ; Belletristische Darstellung", "Gutenberg, Johannes", "; Belletristische Darstellung"], "path": "Philipp Vandenberg/Der Spiegelmacher - Roman (85)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Europa im f\u00fcnfzehnten Jahrhundert. Michel Melzer, ein Spiegelmacher aus Mainz, reist in das ferne Konstantinopel, um sein Gl\u00fcck zu machen. Durch Zufall gelangt er dort in den Besitz einer Erfindung, die unermesslichen Reichtum verspricht: das Geheimnis der k\u00fcnstlichen Schrift.\n <br/>\n Dadurch ger\u00e4t er in den Konflikt zwischen dem Kaiser von Byzanz und dem t\u00fcrkischen Sultan, dem Papst in Rom und dem Dogen von Venedig. Doch der Spiegelmacher l\u00e4sst sich allein vom Zauber der sch\u00f6nen Lautenspielerin Simonetta blenden, die im Dienst einer fremden Macht steht, welche die Schwarze Kunst f\u00fcr ihre eigenen Zwecke missbrauchen will...\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8387-5771-1", "categories": "Historische Romane", "size": 2721853}, "9783803141323": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Verlag Klaus Wagenbach <Berlin>", "isbn": "9783803141323", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Europa", "Italien", "Rom (Stadt)"], "img": "cover.jpg", "title": "Die nackten Masken", "authors": ["Malerba, Luigi", "Schnebel-Kaschnitz, Iris (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["850 Italienische, rum\u00e4nische, r\u00e4toromanische Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Historische Romane", "file": "Die nackten Masken - Roman - Luigi Malerba.epub", "Gattung": "Historische Romane und Erz\u00e4hlungen", "keywords": "Rom ; Geistlicher ; Katholische Kirche ; Amoral ; Geschichte 1521-1522 ; Belletristische Darstellung", "path": "Luigi Malerba/Die nackten Masken - Roman (4)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Spiele der Macht und Leidenschaft in Rom: Nach dem Tode Leo X. wird ein asketischer Flame zum Nachfolger. Die freiz\u00fcgige, lebenslustige r\u00f6mische Gesellschaft st\u00fcrzt ins Chaos. Dieser historische Roman hat Malerba in Deutschland bekannt gemacht.\n <br/>\n <br/>\n Nach langer Regierungszeit voll Luxus und Korruption stirbt der Medici-Papst Leo X., der gro\u00dfe Gegner Luthers. In Rom w\u00e4hlen die zerstrittenen Kardin\u00e4le ratlos einen Abwesenden zum neuen Papst, einen Flamen und mickrigen Asketen.\n <br/>\n Diese unerh\u00f6rte Wahl f\u00fchrt zu Aufregung und zu Aufruhr: Die korrupte B\u00fcrokratie zittert, die Fetten fallen vor Schreck vom Fleisch, Huren und K\u00fcnstler bangen um Kundschaft, Bestochene um Bestechungen, das Volk tobt \u00fcber den Ausl\u00e4nder.\n <br/>\n Die Kardin\u00e4le m\u00fcssen sich in acht nehmen, verrammeln sich in ihren Pal\u00e4sten und versuchen, ihre gewohnten Intrigensuppen auf h\u00e4uslicher Flamme zu kochen: Wie komme ich zu frischem Geld, neuen Frauen, noch mehr Pfr\u00fcnden?\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783803141323", "categories": "Historische Romane.Orte & L\u00e4nder.Europa.Italien.Rom (Stadt)", "size": 708147}, "978-3-312-00643-4": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Nagel & Kimche AG", "isbn": "978-3-312-00643-4", "img": "cover.jpg", "title": "Die Fremde im Spiegel", "authors": ["Yazbek, Samar", "Bender, Larissa (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["890 Literatur in anderen Sprachen", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Belletristik", "file": "Die Fremde im Spiegel - Samar Yazbak.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Samar Yazbak/Die Fremde im Spiegel (98)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Mit ihrem aufw\u00fchlenden Tagebuch wurde Samar Yazbek zur Chronistin der syrischen Revolution. Jetzt erz\u00e4hlt sie aus dem Innern der syrischen Gesellschaft - von Hanan, die ihren Ehemann im Bett mit ihrer jungen Dienerin Alia erwischt. F\u00fcr ihn empfindet Hanan zwar nur Abscheu, mit Alia aber verbindet sie eine Liebesgeschichte; voller Wut und Eifersucht jagt sie sie aus dem Haus. Aufgew\u00fchlt starrt sie ihr durchs Fenster hinterher und wird sich dabei ihres Lebens bewusst. Parallel dazu wird Alias Herkunft erz\u00e4hlt, die Geschichte eines M\u00e4dchens, das von fr\u00fch auf gelernt hat zu k\u00e4mpfen. Samar Yazbeks Roman basiert auf einem realen Skandal und handelt von Gewalt, Abh\u00e4ngigkeit und Herrschaft, wie sie das Leben vieler Frauen im modernen Syrien bestimmen.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-312-00643-4", "categories": "Belletristik", "size": 3595166}, "978905951585": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "SECESSION VERLAG F\u00dcR LITERATUR GmbH", "isbn": "978905951585", "Schlagw\u00f6rter": ["Preisgekr\u00f6nte Titel", "Prix Goncourt"], "img": "cover.jpg", "title": "Predigt auf den Untergang Roms", "authors": ["Ferrari, J\u00e9r\u00f4me", "Ruzicska, Christian (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["840 Franz\u00f6sische Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Predigt auf den Untergang Roms - Roman - Jerome Ferrari.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "path": "Jerome Ferrari/Predigt auf den Untergang Roms - Roman (72)", "content": "<p class=\"description hidden-xxs\">\n Der Autor gewann mit diesem in Frankreich gefeierten Titel 2012 den renommierten Prix Goncourt.\n <br/>\n Ein korsisches Dorf. Das Leben, vom Alltag bestimmte Monotonie. Sommer, Hitze, Jagd auf Wild, wiederkehrend Tag um Tag. Und dann: ein Ereignis, eine Ersch\u00fctterung. Folgenreich. Wie der Fl\u00fcgelschlag\n <span class=\"additional\">\n  eines Schmetterlings. Zur allgemeinen Verwunderung haben zwei S\u00f6hne des Dorfes ihr vielversprechendes Philosophiestudium auf dem Kontinent vorzeitig beendet und \u00fcbernehmen die Dorfkneipe. Um ganz im Sinne der Leibnizschen Lehre in ihrem Dorf die \"beste aller m\u00f6glichen Welten\" zu errichten.\n  <br/>\n  Aber: es\n </span>\n <a class=\"all-clipped\" data-behavior=\"highlightDesc\" href=\"http://www.buecher.de/shop/prix-goncourt/predigt-auf-den-untergang-roms-ebook-epub/jrme-ferrari/products_products/detail/prod_id/44594495/#product_description\">\n  \u2026mehr\n </a>\n</p>\n", "id": "URN:ISBN:978905951585", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Preisgekr\u00f6nte Titel.Prix Goncourt", "size": 1035880}, "9783864890444": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Westend Verlag", "isbn": "9783864890444", "img": "cover.jpg", "title": "Der Sieg des Kapitals", "Sachgruppen": ["330 Wirtschaft"], "summary": "wie der Reichtum in die Welt kam: die Geschichte von Wachstum, Geld und Krisen", "languages": "de", "topic": "Geld, Beruf, Karriere", "file": "Der Sieg des Kapitals - wie der Reichtum i - Ulrike Herrmann.epub", "authors": ["Herrmann, Ulrike"], "keywords": "Kapitalismus ; Geschichte", "path": "Ulrike Herrmann/Der Sieg des Kapitals - wie der Reichtum in die Welt kam_ die Geschichte von Wachstum, Geld und  (83)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Es ist viel einfacher, Krisen zu verstehen, wenn vorher klar ist, wie ein krisenfreier Kapitalismus funktionieren w\u00fcrde. Die Wortwahl mag zun\u00e4chst erstaunen, gilt es doch als \"links\" oder gar \"marxistisch\", den Begriff Kapitalismus zu verwenden. Diese Phobie ist jedoch typisch deutsch. In den USA wird der Ausdruck Kapitalismus v\u00f6llig selbstverst\u00e4ndlich verwendet, der im \u00fcbrigen auch gar nicht von Karl Marx stammt. Der Begriff Kapitalismus hat den Vorteil, dass er pr\u00e4zise beschreibt, was die heutige Wirtschaftsform auszeichnet: Es geht um den Einsatz von Kapital mit dem Ziel, hinterher noch mehr Kapital zu besitzen, also einen Gewinn zu erzielen. Es handelt sich um einen Prozess, der exponentielles Wachstum erzeugt. Genau dieser zentrale Zusammenhang geht bei dem Begriff Marktwirtschaft verloren, der in Deutschland so beliebt ist. Auf M\u00e4rkten wird mit \u00c4quivalenten gehandelt. Doch wie soll aus dem Tausch gleichwertiger G\u00fcter ein Prozess entstehen, der zu permanentem Wachstum f\u00fchrt?\n <br/>\n Dies bleibt unerkl\u00e4rlich.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783864890444", "categories": "Geld, Beruf, Karriere", "size": 481189}, "9783641082710": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Pantheon", "isbn": "9783641082710", "Schlagw\u00f6rter": ["Politik", "Themen", "Weitere Themen", "Weltwirtschaft"], "img": "cover.jpg", "title": "Kampf dem Kamikaze-Kapitalismus", "Sachgruppen": ["300 Sozialwissenschaften, Soziologie, Anthropologie", "320 Politik", "330 Wirtschaft"], "summary": "es gibt Alternativen zum herrschenden System", "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Kampf dem Kamikaze-Kapitalismus - es gibt  - David Graeber.epub", "authors": ["Graeber, David", "Behringer, Katrin (\u00dcbers.)"], "keywords": "Antikapitalismus ; Protestbewegung ; Aufsatzsammlung", "path": "David Graeber/Kampf dem Kamikaze-Kapitalismus - es gibt Alternativen zum herrschenden System (45)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Die Behauptung von Wirtschaft und Politik, dass es zum bestehenden System keine Alternative gibt, wird von David Graeber in diesem Buch systematisch demontiert. Eine andere Wirtschaft, ein anderes Modell menschlicher Gemeinschaft ist nicht nur denkbar, sondern auch m\u00f6glich und machbar.\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641082710", "categories": "Geschichte & Politik.Politik.Themen.Weitere Themen.Weltwirtschaft", "size": 496658}, "9783641104566": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "cbj Verlag: Verlagsgruppe Random House GmbH", "isbn": "9783641104566", "Schlagw\u00f6rter": ["Themen", "Abenteuer"], "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss bei den Dinosauriern", "authors": ["Siegner, Ingo", "Siegner, Ingo (Ill.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "Kinderb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss bei den Dinosa - Ingo Siegner.epub", "Gattung": "Kinderb\u00fccher bis 11 Jahre", "keywords": "Drache ; Dinosaurier ; Kinderbuch", "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss bei den Dinosauriern (40)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Seit der Fressdrache Oskar ein Buch \u00fcber Dinosaurier bekommen hat, redet er \u00fcber nichts anderes mehr. Er will unbedingt mit Kokosnuss und Matilda und mithilfe des Laserphasers in die Kreidezeit reisen und einem echten Tyrannosaurus Rex begegnen. Klar, dass die beiden Oskar nicht alleine auf diese gef\u00e4hrliche Expedition gehen lassen!\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Durchgehend in Farbe und mit viel Humor vom Autor selbst illustriert\n <br/>\n \u2022 Mit extragro\u00dfer Schrift und \u00fcbersichtlichem Layout ideal f\u00fcr Leseanf\u00e4nger!\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641104566", "categories": "Kinderb\u00fccher.Themen.Abenteuer", "size": 8614125}, "9783641138301": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "cbj Verlag: Verlagsgruppe Random House GmbH", "isbn": "9783641138301", "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss", "authors": ["Siegner, Ingo", "Siegner, Ingo (Ill.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Lustige Witze f\u00fcr Erstleser", "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss - Lustige Witz - Ingo Siegner.epub", "Gattung": "Kinderb\u00fccher bis 11 Jahre", "keywords": ["Witz", "; Anthologie ; Kinderbuch", "Drache", "; Kinderbuch", "Drache", ";", "Konfliktbew\u00e4ltigung", ";", "Hexe", ";", "Wetterbeeinflussung", "; Kinderbuch"], "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss - Lustige Witze fur Erstleser (62)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Lachen mit dem kleinen Drachen Kokosnuss\n <br/>\n <br/>\n Wenn der kleine Drache Kokosnuss und seine Freunde Oskar und Matilda am Strand sitzen, eine Flo\u00dffahrt unternehmen oder im Zelt \u00fcbernachten, erz\u00e4hlen sie sich gegenseitig lustige Witze. Und ein paar von ihren Lieblingswitzen haben sie f\u00fcr ihre Fans in diesem Buch gesammelt ... Zum Kaputtlachen und Weitererz\u00e4hlen!\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Dialoge als vorherrschende Erz\u00e4hlform\n <br/>\n \u2022 Vignetten der Figuren zeigen, wer spricht\n <br/>\n \u2022 Zum Selberlesen und zum Lesen mit verteilten Rollen\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641138301", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "size": 6451508}, "978-3-8387-5092-7": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Bastei L\u00fcbbe", "isbn": "978-3-8387-5092-7", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Finnland"], "img": "cover.jpg", "title": "Der Sommer der lachenden K\u00fche", "authors": ["Paasilinna, Arto", "Pirschel, Regine (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["839 Literatur in anderen germanischen Sprachen", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Der Sommer der lachenden Kuhe - Arto Paasilinna.epub", "Gattung": "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945", "keywords": "Finnland ; Urlaubsreise ; M\u00e4nnerfreundschaft ; Ungleichheit ; Belletristische Darstellung", "path": "Arto Paasilinna/Der Sommer der lachenden Kuhe (84)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Er wei\u00df gerade noch, dass er Tavetti Rytk\u00f6nen hei\u00dft und einmal Panzer-Sergeant war, als ihn Taxifahrer Seppo in Helsinki mitten auf der Stra\u00dfe aufgabelt. Auf die Frage \"Wo soll's hingehen?\" lautet Rytk\u00f6nens Antwort: \"Egal, einfach vorw\u00e4rts.\" Und so beginnt eine skurrile Tour, die das ungleiche Paar kreuz und quer durch die finnische Seenplatte f\u00fchrt. Dabei wird ein Bauernhof verw\u00fcstet, werden K\u00fche gejagt und ein Dutzend Franz\u00f6sinnen beim \u00dcberlebenstraining \u00fcberrascht.\n <br/>\n Paasilinna at his best!\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8387-5092-7", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Orte & L\u00e4nder.Finnland", "size": 3788181}, "978-3-462-30026-0": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "eBook by Kiepenheuer&Witsch", "isbn": "978-3-462-30026-0", "Schlagw\u00f6rter": ["Sonstige Themen", "Musik&Theater"], "img": "cover.jpg", "title": "Der Schwarm", "authors": ["Sch\u00e4tzing, Frank"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "languages": "de", "topic": "Krimi & Thriller", "file": "Der Schwarm - Schatzing, Frank.epub", "Gattung": "Krimis, Thriller, Spionage", "path": "Schatzing, Frank/Der Schwarm (82)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Das Meer schl\u00e4gt zur\u00fcck \u2013 in Frank Sch\u00e4tzings meisterhaftem Thriller erw\u00e4chst der Menschheit eine unvorstellbare Bedrohung aus den Ozeanen.\n <br/>\n Frank Sch\u00e4tzing inszeniert die weltweite Auflehnung der Natur gegen den Menschen. Ein globales Katastrophenszenario zwischen Norwegen, Kanada, Japan und Deutschland, und ein Roman voller psychologischer und politischer Dramen mit einem atemberaubenden Schluss. Ein Fischer verschwindet vor Peru, spurlos. \u00d6lbohrexperten sto\u00dfen in der norwegischen See auf merkw\u00fcrdige Organismen, die hunderte Quadratkilometer Meeresboden in Besitz genommen haben. W\u00e4hrenddessen geht mit den Walen entlang der K\u00fcste British Columbias eine unheimliche Ver\u00e4nderung vor. Nichts von alledem scheint miteinander in Zusammenhang zu stehen. Doch Sigur Johanson, norwegischer Biologe und Sch\u00f6ngeist, glaubt nicht an Zuf\u00e4lle. Auch der indianische Walforscher Leon Anawak gelangt zu einer beunruhigenden Erkenntnis: Eine Katastrophe bahnt sich an. Doch wer oder was l\u00f6st sie aus? W\u00e4hrend die Welt an den Abgrund ger\u00e4t, kommen die Wissenschaftler zusammen mit der britischen Journalistin Karen Weaver einer ungeheuerlichen Wahrheit auf die Spur.\n <br/>\n Das globale Katastrophenszenario, das Frank Sch\u00e4tzing Schritt f\u00fcr Schritt mit beklemmender Logik entfaltet, ist von erschreckender Wahrscheinlichkeit. Es basiert auf so genauen naturwissenschaftlichen und \u00f6kologischen Recherchen, dass dieser Roman weit mehr ist als ein gro\u00dfartig geschriebener, spannungsgeladener Thriller. Das Buch stellt mit gro\u00dfer Dringlichkeit die Frage nach der Rolle des Menschen in der Sch\u00f6pfung. Mit Der Schwarm, seinem sechsten Buch, hat sich der K\u00f6lner Bestsellerautor Frank Sch\u00e4tzing in die erste Reihe gro\u00dfer internationaler Thriller-Autoren geschrieben. Ein seltenes Ereignis in der deutschsprachigen Gegenwartsliteratur.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Kroatien\">\n   HR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-462-30026-0", "categories": "Krimi & Thriller.Sonstige Themen.Musik&Theater", "size": 2177511}, "978-3-406-66164-8": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "C.H.Beck", "isbn": "978-3-406-66164-8", "Schlagw\u00f6rter": ["Geschichte", "Mittelalter", "Themen", "Kreuzz\u00fcge"], "img": "cover.jpg", "title": "Kalifen und Assassinen", "Sachgruppen": ["950 Geschichte Asiens"], "summary": "\u00c4gypten und der Vordere Orient zur Zeit der ersten Kreuzz\u00fcge", "languages": "de", "topic": "Geschichte & Politik", "file": "Kalifen und Assassinen - Agypten und der V - Heinz Halm.epub", "authors": ["Halm, Heinz"], "keywords": "Naher Osten ; Kalifenreich ; Assassinen ; Geschichte 1074-1171", "path": "Heinz Halm/Kalifen und Assassinen - Agypten und der Vordere Orient zur Zeit der ersten Kreuzzuge (41)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Als im Jahr 1099 die Ritter des ersten Kreuzzugs Jerusalem eroberten, nahmen sie einenfeindlichen \u201eislamischen Orient\u201c wahr \u2013 und \u00fcbersahen die zahlreichen Christen und Judensowie die innerislamischen Gegens\u00e4tze. Heinz Halm korrigiert das bis heute fortwirkendeund auch von Muslimen gepflegte Bild von einem religi\u00f6s einheitlichen Morgenland. Sofarbig und anschaulich wurde noch nie \u00fcber den Orient in der Zeit der Kreuzz\u00fcge geschrieben.Islamische Terroristen verbreiten Angst und Schrecken, Sunniten k\u00e4mpfen gegen Schiiten,und der Westen macht seinen Einfluss in Pal\u00e4stina geltend: Die Rede ist nicht von der Gegenwart,sondern vom Vorderen Orient des 11. und 12. Jahrhunderts, als die schiitischenKalifen aus dem Haus der Fatimiden ein weites Gebiet zwischen Nordafrika und dem heutigenPakistan beeinflussten, die M\u00f6rdersekte der Assassinen aufbl\u00fchte und die \u201eFranken\u201cdas Heilige Land eroberten. Heinz Halm l\u00e4sst den Leser auf der Grundlage zahlreicherarabischer, persischer und lateinischer Quellen in den faszinierenden multireligi\u00f6sen Orienteintauchen. Er erz\u00e4hlt die Geschichte der Assassinen und ihrer sagenumwobenen Festungen,beschreibt das Leben am Hof der Kalifen von Kairo und schildert, wie die europ\u00e4ischenKreuzfahrer vom Orient aus wahrgenommen wurden. Sein Pionierwerk, das viele Originaldokumenteerstmals westlichen Lesern zug\u00e4nglich macht, ist ein Heilmittel gegen jedenEurozentrismus.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-406-66164-8", "categories": "Geschichte & Politik.Geschichte.Mittelalter.Themen.Kreuzz\u00fcge", "size": 7762145}, "9783641074319": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Blanvalet-Verlag <M\u00fcnchen>", "isbn": "9783641074319", "Schlagw\u00f6rter": ["Orte & L\u00e4nder", "Europa", "\u00d6sterreich"], "img": "cover.jpg", "title": "Blackout", "authors": ["Elsberg, Marc"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "summary": "Morgen ist es zu sp\u00e4t - Roman", "languages": "de", "topic": "Krimi & Thriller", "file": "Blackout _ morgen ist es zu spat ; Roman - Marc Elsberg.epub", "Gattung": "Spannung", "path": "Marc Elsberg/Blackout - Morgen ist es zu spat - Roman (17)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Ist Fortschritt ein R\u00fcckschritt? - Die Welt, wie wir sie kennen, gibt es bald nicht mehr. Der Countdown l\u00e4uft ...\n <br/>\n <br/>\n An einem kalten Februartag brechen in Europa alle Stromnetze zusammen. Der totale Blackout. Der italienische Informatiker Piero Manzano vermutet einen Hackerangriff und versucht, zu den Beh\u00f6rden durchzudringen \u2013 erfolglos. Als Europol-Kommissar Bollard ihm endlich zuh\u00f6rt, werden dubiose E-Mails auf seinem Computer gefunden. Selbst unter Verdacht wird Manzano eins klar: Ihr Gegner ist ebenso raffiniert wie gnadenlos. Unterdessen liegt Europa im Dunkeln, und die Menschen stehen vor ihrer gr\u00f6\u00dften Herausforderung: \u00dcberleben.\n <br/>\n <br/>\n Erschreckend realistisch, genau recherchiert, mitrei\u00dfend erz\u00e4hlt.\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641074319", "categories": "Krimi & Thriller.Orte & L\u00e4nder.Europa.\u00d6sterreich", "size": 968832}, "9783641047757": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "PeP eBooks", "isbn": "9783641047757", "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss und das Vampir-Abenteuer", "authors": ["Siegner, Ingo", "Siegner, Ingo (Ill.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss und das Vampir - Ingo Siegner.epub", "Gattung": "Erstlesealter, Vorschulalter", "keywords": "Drache ; Vampir ; Kinderbuch", "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss und das Vampir-Abenteuer (73)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Keine Angst vor Vampiren! Neues vom kleinen Drachen Kokosnuss.\n <br/>\n <br/>\n Der kleine Drache Kokosnuss und seine Freundin Matilda trauen ihren Augen nicht: Ein Vampir-Junge vollf\u00fchrt halsbrecherische Flug-Man\u00f6ver \u00fcber der Dracheninsel und versetzt alle in Angst und Schrecken. Was soll das? Will Bissbert die Inselbewohner bei\u00dfen und alle zu Vampiren machen? Nur gut, dass Kokosnuss mutig genug ist, der Sache auf den Grund zu gehen: Vampir-Junge Bissbert sucht n\u00e4mlich verzweifelt die eine Drachen-Blutgruppe, die Nachtblindheit bei Vampiren heilen kann! Denn Bissberts Vater fliegt nachts immer h\u00e4ufiger gegen Kircht\u00fcrme und Wolkenkratzer! Ob Kokosnuss und Matilda die Drachen \u00fcberreden k\u00f6nnen, dem kleinen Vampir zu helfen?\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Pfiffige Geschichten von Freundschaft, Mut und Selbstvertrauen\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Durchgehend in Farbe und mit Witz vom Autor selbst illustriert\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Ideal f\u00fcr Leseanf\u00e4nger: extragro\u00dfe Schrift, luftiges Layout\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641047757", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher.Nach Kategorien", "size": 4799197}, "9783641056445": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "PeP eBooks", "isbn": "9783641056445", "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss bei den Indianern", "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss bei den Indian - Ingo Siegner.epub", "authors": ["Siegner, Ingo", "Siegner, Ingo (Ill.)"], "keywords": "Indianer ; Drache ; Kinderbuch", "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss bei den Indianern (42)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Fressdrache Oskar soll f\u00fcr seinen Vater B\u00fcffelfleisch besorgen und bittet den Drachen Kokosnuss und das Stachelschwein Matilda, ihn in den Wilden Westen zu begleiten. In der Pr\u00e4rie sto\u00dfen die drei tats\u00e4chlich auf eine riesige B\u00fcffelherde. Als die riesigen Tiere pl\u00f6tzlich losrennen und alles zertrampeln, was unter ihre Hufe ger\u00e4t, rettet das Indianer-M\u00e4dchen \u00bbWilde Hummel\u00ab die drei \u00bbGreenhorns\u00ab in letzter Sekunde. Aber da taucht schon die n\u00e4chste Gefahr auf: drei finster dreinblickende Indianer, die alle an den Marterpfahl binden, die Indianerland betreten. Doch das sind nicht die einzigen Abenteuer, die Kokosnuss und seine Freunde bestehen m\u00fcssen.\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641056445", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher.Nach Kategorien", "size": 2638686}, "9783641047696": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "PeP eBooks", "isbn": "9783641047696", "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss", "authors": ["Siegner, Ingo"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Schulfest auf dem Feuerfelsen", "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss - Schulfest au - Ingo Siegner.epub", "Gattung": "Erstlesealter, Vorschulalter", "keywords": ["Drache", ";", "Schulfest", "; Kinderbuch", "Drache", ";", "Fliegen", ";", "Schulfest"], "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss - Schulfest auf dem Feuerfelsen (71)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n So macht Schule Spa\u00df!\n <br/>\n <br/>\n Das Schulfest auf dem Feuerfelsen steht vor der T\u00fcr. Der H\u00f6hepunkt eines jeden Schuljahres. Nur der kleine Drache Kokosnuss wei\u00df nicht, ob er sich darauf freuen soll, denn den Flug zum Feuerfelsen schafft er immer noch nicht. Das ist ihm ziemlich peinlich! Da hilft nur eines: Nachhilfestunden bei seinem Freund Dieter, der Wildgans, und bei Emma, der neuen Drachenfluglehrerin. Und dann \u2013 hurra! Jetzt kann der kleine Drache das Fest stolz und in vollen Z\u00fcgen genie\u00dfen.\n <br/>\n <br/>\n \u2022 Ideenreiche Geschichten von Freundschaft, Mut und Einfallsreichtum\n <br/>\n \u2022 Starke Identifikationsfiguren f\u00fcr Kinder\n <br/>\n \u2022 Mit witzigen Illustrationen des Autors\n <br/>\n \u2022 Durchgehend farbig illustriert\n <br/>\n \u2022 Ideal f\u00fcr Leseanf\u00e4nger: extragro\u00dfe Schrift, \u00fcbersichtliches Layout\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641047696", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher.Nach Kategorien", "size": 4063008}, "9783641112448": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Heyne", "isbn": "9783641112448", "Schlagw\u00f6rter": ["Romane & Erz\u00e4hlungen"], "img": "cover.jpg", "title": "Little Brother", "authors": ["Doctorow, Cory", "Plaschka, Oliver (\u00dcbers.)"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "summary": "Homeland - Roman", "languages": "de", "topic": "Kinderb\u00fccher", "file": "Little Brother - Homeland - Roman - Cory Doctorow.epub", "Gattung": "Kinderb\u00fccher bis 11 Jahre", "keywords": "San Francisco, Calif. ; Regierung ; Elektronische \u00dcberwachung ; M\u00e4nnliche Jugend ; Sabotage ; Jugendbuch", "path": "Cory Doctorow/Little Brother - Homeland - Roman (49)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Netzfreiheit\n <br/>\n <br/>\n Marcus Yallow ist zwar noch jung, aber er ist bereits ein Held. Ein Hacker und Untergrundheld, um genau zu sein. Denn Marcus hat zusammen mit anderen Jugendlichen beschlossen, den Kampf gegen einen scheinbar allm\u00e4chtigen \u00dcberwachungsstaat aufzunehmen. Als Marcus eines Tages einen USB-Stick voll streng geheimer Regierungsdaten zugespielt bekommt, steht er vor der Entscheidung seines Lebens \u2013 denn wenn er diese Daten ver\u00f6ffentlicht, bricht die H\u00f6lle los.\n <br/>\n <br/>\n Seitdem der junge Marcus als Hacker und Aktivist aufgetreten ist, hat er \u00fcberall in den Vereinigten Staaten Fans und Nachahmer. Inzwischen ist er ein Held des Widerstands gegen die allgegenw\u00e4rtige \u00dcberwachungstechnologie der Heimatschutzbeh\u00f6rde. Gleichzeitig arbeitet er als Webmaster f\u00fcr einen aufstrebenden Politiker, der genau diesen Zustand ver\u00e4ndern will. Doch dann bekommt Marcus von Masha, einer fr\u00fcheren Gegenspielerin, einen USB-Stick mit brandhei\u00dfen und streng vertraulichen Daten zugesteckt, die er nun ver\u00f6ffentlichen soll. Er z\u00f6gert, denn wenn er sich dazu bekennt, kostet ihn das seinen Job \u2013 und wenn er nicht mitspielt, machen die Beh\u00f6rden einfach weiter. Was soll er tun? Und dann sind da auch noch die verd\u00e4chtigen Gestalten, die Marcus immer engmaschiger beschatten. Kann er die Bombe platzen lassen? Es gibt nur einen Weg, das herauszufinden \u2026\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641112448", "categories": "Kinderb\u00fccher.Romane & Erz\u00e4hlungen", "size": 662379}, "978-3-8387-2437-9": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Bastei L\u00fcbbe", "isbn": "978-3-8387-2437-9", "Schlagw\u00f6rter": ["Erz\u00e4hlungen"], "img": "cover.jpg", "title": "Byzanz", "authors": ["Fleming, Sebastian"], "Sachgruppen": ["830 Deutsche Literatur", "B Belletristik"], "summary": "historischer Roman", "languages": "de", "topic": "Romane & Erz\u00e4hlungen", "file": "Byzanz - historischer Roman - Sebastian Fleming.epub", "Gattung": "Historische Romane und Erz\u00e4hlungen", "keywords": "Istanbul ; Machtkampf ; Geschichte 1421 ; Belletristische Darstellung", "path": "Sebastian Fleming/Byzanz - historischer Roman (23)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Ein Roman um Liebe und Hass, Heldentum und Trag\u00f6die.\n <br/>\n Konstantinopel, das alte Byzanz, ist 1421 die prachtvollste Stadt Europas. Doch der Glanz tr\u00fcgt. Im Inneren drohen Korruption und Intrigen die Stadt zu zerst\u00f6ren. Von au\u00dfen r\u00fccken die t\u00fcrkischen Eroberungsheere unaufhaltsam n\u00e4her.\n <br/>\n Loukas Notaras will mit den T\u00fcrken Frieden schlie\u00dfen. Sein Erzfeind Alexios Angelos will die Alleinherrschaft und den Krieg. Kann Eirene, die sie beide begehren, die Rivalen vers\u00f6hnen? Wird Byzanz gerettet werden?\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:978-3-8387-2437-9", "categories": "Romane & Erz\u00e4hlungen.Erz\u00e4hlungen", "size": 5448466}, "9783641068578": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "cbj Verlag: Verlagsgruppe Random House GmbH", "isbn": "9783641068578", "img": "cover.jpg", "title": "Der kleine Drache Kokosnuss reist in die Steinzeit", "authors": ["Siegner, Ingo"], "Sachgruppen": ["K Kinder- und Jugendliteratur"], "languages": "de", "topic": "Kinder- & Jugendb\u00fccher", "file": "Der kleine Drache Kokosnuss reist in die S - Ingo Siegner.epub", "Gattung": "Kinderb\u00fccher bis 11 Jahre", "keywords": "Drache ; Steinzeit ; Kinderbuch", "path": "Ingo Siegner/Der kleine Drache Kokosnuss reist in die Steinzeit (66)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n Ein Steinzeit-Abenteuer mit dem Drachen Kokosnuss\n <br/>\n <br/>\n Der kleine Drache Kokosnuss hat von einem Au\u00dferirdischen ein \u00bbK\u00e4stchen\u00ab geschenkt bekommen, mit dem man angeblich durch die Zeit reisen kann ... Nat\u00fcrlich brennen Kokosnuss, Matilda und Oskar darauf, das auszuprobieren! Und tats\u00e4chlich: Die drei landen in der Steinzeit! Doch die Freude der Hobby-Forscher ist von kurzer Dauer, denn ein Neandertaler nimmt Matilda gefangen. Als Kokosnuss Feuer speit, um das Stachelschwein zu retten, beschlie\u00dft der Steinzeitmensch, den Feuerdrachen lieber nicht zu ver\u00e4rgern: Ein stammeseigener \u00bbFeueranz\u00fcnder\u00ab w\u00e4re sicherlich sehr n\u00fctzlich ... Kokosnuss &amp; Co. begleiten den Steinzeitj\u00e4ger und stolpern prompt in ein neues Abenteuer ...\n <br/>\n <br/>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783641068578", "categories": "Kinder- & Jugendb\u00fccher.Nach Kategorien", "size": 2885131}, "9783159602387": {"mimetype": "application/epub+zip", "publisher": "Reclam", "isbn": "9783159602387", "Schlagw\u00f6rter": ["Philosophie", "Epochen", "Mittelalter", "Allgemein"], "img": "cover.jpg", "title": "Das philosophische Denken im Mittelalter", "Sachgruppen": ["100 Philosophie", "230 Theologie, Christentum"], "summary": "von Augustin zu Machiavelli", "languages": "de", "topic": "Geisteswissenschaften", "file": "Das philosophische Denken im Mittelalter - - Kurt Flasch.epub", "authors": ["Flasch, Kurt"], "keywords": "Philosophie ; Geschichte 380-1550", "path": "Kurt Flasch/Das philosophische Denken im Mittelalter - von Augustin zu Machiavelli (32)", "content": "<div class=\"col-md-9 col-sm-8 col-xs-12\" data-behavior=\"productDescLong\">\n 1986 erschien die Erstausgabe von Kurt Flaschs Darstellung der mittelalterlichen Philosophie. Inzwischen ist sie zum Standardwerk geworden. F\u00fcr die 3. Auflage wurde der Band vom Autor vollst\u00e4ndig \u00fcberarbeitet, auf den neuesten Stand der Forschung gebracht und um drei neue Kapitel erg\u00e4nzt - \u00fcber den radikalen Franziskaner Olivi, \u00fcber Durandus de St. Pour\u00e7ain und \u00fcber Johannes Buridanus. Kurt Flasch bleibt in seinem umfassenden Einf\u00fchrungswerk nah an den Texten, stellt einzelne Philosophen und wichtige Werke vor und entwickelt daraus das gro\u00dfe Panorama des mittelalterlichen Denkens bis ins 15. Jahrhundert. Kernthemen sind dabei der jeweilige Bezug zu griechischer Philosophie und christlicher Religion (etwa die Rolle der Bibel oder der Einfluss der Kirche), der Bezug auf die arabische Tradition, Fragen der Sprache (Latein oder Volkssprache), das Erstarken bestimmter Zentren und St\u00e4dte bzw. die Rolle der neugegr\u00fcndeten Universit\u00e4ten (Florenz, Bologna, K\u00f6ln) sowie politische und \u00f6konomische Verflechtungen. In verst\u00e4ndlicher Sprache wird dem Leser so die Farbigkeit des philosophischen Denkens im Mittelalter n\u00e4hergebracht.\n <hr/>\n <p>\n  Dieser Download kann aus rechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Rechnungsadresse in\n  <span data-tooltip=\"\u00d6sterreich\">\n   A,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Belgien\">\n   B,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Bulgarien\">\n   BG,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Zypern\">\n   CY,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Tschechien\">\n   CZ,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Deutschland\">\n   D,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"D\u00e4nemark\">\n   DK,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Estland\">\n   EW,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Spanien\">\n   E,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Finnland\">\n   FIN,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Frankreich\">\n   F,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Grossbritannien\">\n   GB,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Griechenland\">\n   GR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Ungarn\">\n   H,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Irland\">\n   IRL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Italien\">\n   I,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Litauen\">\n   LT,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Luxemburg\">\n   L,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Lettland\">\n   LR,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Malta\">\n   M,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Niederlande\">\n   NL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Polen\">\n   PL,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Portugal\">\n   P,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Rum\u00e4nien\">\n   R,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Schweden\">\n   S,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowenien\">\n   SLO,\n  </span>\n  <span data-tooltip=\"Slowakei\">\n   SK\n  </span>\n  ausgeliefert werden.\n </p>\n</div>\n", "id": "URN:ISBN:9783159602387", "categories": "Geisteswissenschaften.Philosophie.Epochen.Mittelalter.Allgemein", "size": 1922222}}